tanzania	B-LOC
fi	O
ajijagbara	O
omo	O
orile-edee	O
uganda	B-LOC
si	O
atimole	O
won	O
si	O
le	O
e	O
kuro	O
niluu	O
.	O
	
wairagala	B-PER
wakabi	I-PER
,	O
agba	O
oje	O
ajafetoo	O
ero	O
ayarabiasa	O
ti	O
o	O
wa	O
lati	O
uganda	B-LOC
,	O
di	O
eni	O
atimole	O
ni	O
papako	O
ofuurufu	O
julius	B-LOC
nyerere	I-LOC
international	I-LOC
airport	I-LOC
ni	O
dar	B-LOC
es	I-LOC
salaam	I-LOC
,	O
tanzania	B-LOC
lojo	B-DATE
25	I-DATE
osu	I-DATE
igbe	I-DATE
.	O
	
a	O
fi	O
iwe	O
pe	O
wakabi	B-PER
ki	O
o	O
wa	O
a	O
soro	O
nibi	O
eto	O
ayajo	O
awon	O
olugbeja	O
eto	O
omoniyan	O
ni	O
tanzania	B-LOC
olodoodun	O
ti	O
agbarijo	O
olugbeja	O
eto	O
omoniyan	O
ti	O
tanzania	B-LOC
(	O
thrdc	B-ORG
)	O
je	O
olugbalejo	O
.	O
	
wakabi	B-PER
ni	O
oludari	O
agba	O
ifowosowopo	O
eto-imulo	O
imo-ero	O
gbogboogbo	O
fun	O
ila-oorun	O
ati	O
guusu	O
ile	O
adulawo	O
(	O
cipesa	B-ORG
)	O
,	O
okan	O
gboogi	O
ninu	O
ile-ise	O
ti	O
o	O
n	O
se	O
eto	O
ti	O
o	O
da	O
lori	O
eto-imulo	O
ero	O
ayelujara	O
ati	O
ominira	O
oro	O
siso	O
ni	O
ori	O
ayelujara	O
ni	O
ile	B-LOC
adulawo	I-LOC
.	O
	
leyin	O
opolopo	O
wakati	O
ti	O
a	O
fi	O
oro	O
wa	O
wakabi	B-PER
lenu	O
wo	O
,	O
ti	O
won	O
ko	O
si	O
je	O
ki	O
o	O
ri	O
agbejoro	O
,	O
a	O
da	O
a	O
pada	O
si	O
uganda	B-LOC
.	O
	
awon	O
asoju	O
lati	O
agbarijo	O
olugbeja	O
eto	O
omoniyan	O
gbiyanju	O
lati	O
ja	O
fun	O
un	O
amo	O
a	O
so	O
fun	O
won	O
wipe	O
fun	O
""""""""""	O
anfaani	O
""""""""""	O
ilu	O
ni	O
a	O
fi	O
da	O
wakabi	B-PER
pada	O
si	O
iluu	O
re	O
:	O
	
bi	O
o	O
ti	O
le	O
je	O
pe	O
isele	O
naa	O
ko	O
ju	O
wakati	O
die	O
lo	O
o	O
mu	O
ijaya	O
nla	O
ba	O
awon	O
ajafetoo	O
ni	O
agbegbe	O
naa	O
,	O
ti	O
oran	O
iwa	O
aito	O
ti	O
orile-edee	O
tanzania	B-LOC
n	O
wu	O
si	O
awon	O
ajijagbara	O
ati	O
onise-iroyin	O
n	O
peleke	O
si	O
i	O
.	O
	
ninu	O
osu	B-DATE
belu	I-DATE
odun	O
ti	O
o	O
re	O
koja	O
,	O
awon	O
osise	O
igbimo	O
ti	O
o	O
n	O
daabo	O
bo	O
onise-iroyin	O
,	O
angela	B-PER
quintal	I-PER
ati	O
muthoki	B-PER
mumo	I-PER
di	O
eni	O
atimole	O
fun	O
opo	O
wakati	O
ni	O
dar	B-LOC
es	I-LOC
salaam	I-LOC
,	O
tanzania	B-LOC
,	O
ti	O
iwe	O
eri	O
omo-ilu-fun-irinnaa	O
won	O
di	O
gbigba	O
lowoo	O
won	O
.	O
	
human	B-ORG
rights	I-ORG
watch	I-ORG
so	O
wipe	O
labe	O
isakoso	O
ijoba	O
aare	O
john	B-PER
magufuli	I-PER
tanzania	B-LOC
ti	O
ri	O
""""""""""	O
iresile	O
ibowo	O
fun	O
ominira	O
oro	O
siso	O
,	O
ikegbe	O
ati	O
apejo	O
de	O
oju	O
ami	O
""""""""""	O
.	O
	
ni	O
odun-un	B-DATE
2015	I-DATE
,	O
orileede	O
olominira	O
isokan	O
tanzania	B-LOC
kede	O
igbese	O
irufin	O
ori	O
ero	O
ayelujara	O
.	O
	
ni	O
aarin	O
odun	O
kan	O
ti	O
a	O
kede	O
ofin	O
yen	O
,	O
o	O
ti	O
to	O
bi	O
omo	O
orile	O
edee	O
tanzania	B-LOC
14	O
ti	O
ofin	O
ti	O
mu	O
ti	O
a	O
si	O
ti	O
dalejo	O
labe	O
ofin	O
fun	O
pe	O
won	O
soro	O
mosaasi	O
si	O
aare	O
lori	O
ero	O
alatagba	O
.	O
	
pepeye	O
gbe	O
omo	O
pon	O
ninu	O
osu	B-DATE
erena	I-DATE
odun-un	I-DATE
2018	I-DATE
nigbati	O
a	O
gba	O
ilana	O
ero	O
ayarabiasa	O
(	O
(ohun	O
ori	O
ayelujara	O
)	O
ati	O
itakuroso	O
ifiweranse	O
wole	O
ti	O
o	O
mu	O
un	O
ni	O
tulaasi	O
fun	O
awon	O
akobuloogu	O
lati	O
fi	O
oruko	O
sile	O
ti	O
won	O
a	O
si	O
san	O
owo	O
ori	O
ti	O
o	O
to	O
bii	O
us	B-LOC
$900	O
lodun	O
ki	O
won	O
o	O
to	O
le	O
gbe	O
atejade	O
si	O
ori	O
ayelujara	O
.	O
	
eyi	O
mu	O
ki	O
opolopo	O
buloogu	O
aladaaduro	O
o	O
wo	O
okunkun	O
.	O
	
ipalenumo	O
ileese	O
akoroyin	O
aladaaduro	O
nipase	O
awon	O
adalu	O
isiwee	O
fun	O
ile	O
ise	O
akoroyin	O
ati	O
irokeke	O
mo	O
onise-iroyin	O
ti	O
di	O
ideruba	O
,	O
ikora-eni-ni-ijanu	O
ati	O
iberu	O
lati	O
so	O
ero	O
okan	O
eni	O
nipa	O
awon	O
olori	O
orile	O
ede	O
naa	O
.	O
	
atimole	O
ati	O
idapada	O
wakabi	B-PER
si	O
uganda	B-LOC
je	O
itesiwaju	O
idoju-ija-ko	O
ominira	O
oro	O
toun	O
ero	O
okan	O
eni	O
ni	O
tanzania	B-LOC
.	O
	
burundi	B-LOC
:	O
	
ko	O
ikokuko	O
sori	O
aworan	O
aare	O
ki	O
o	O
wewon	O
.	O
	
akekoo	O
mefa	O
di	O
eni	O
atimole	O
lojo	B-DATE
isegun	I-DATE
12	I-DATE
,	I-DATE
osu	I-DATE
erena	I-DATE
ni	O
agbegbe	O
kirundo	B-LOC
ni	O
ariwa	O
ila-oorun	O
burundi	B-LOC
fun	O
esun-un	O
kiko	O
ikokuko	O
sori	O
aworan	O
aare	O
pierre	B-PER
nkurunziza	I-PER
ninu	O
awon	O
iwe	O
ikoni	O
marun-un	O
.	O
	
won	O
fi	O
esun	O
""""""""""	O
tita	O
abuku	O
ba	O
aare	O
orile-ede	O
""""""""""	O
kan	O
awon	O
akekoo	O
naa	O
.	O
	
egbe	O
awon	O
ajo	O
ti	O
o	O
n	O
se	O
amojuto	O
iwalalaafia	O
awon	O
omode	O
ni	O
burundi	B-LOC
jabo	O
pe	O
won	O
ti	O
fi	O
akekoo	O
kan	O
ti	O
o	O
je	O
omo	O
odun	O
metala	O
sile	O
lesekese	O
nitori	O
pe	O
o	O
si	O
kere	O
,	O
ko	O
si	O
ti	O
i	O
to	O
odun	O
meedogun	O
.	O
	
won	O
jabo	O
pe	O
won	O
se	O
idasile	O
awon	O
akekoo	O
meta	O
lojo	B-DATE
eti	I-DATE
,	I-DATE
15	I-DATE
osu	I-DATE
erena	I-DATE
sugbon	O
awon	O
meta	O
yooku	O
si	O
wa	O
ni	O
atimole	O
.	O
	
awon	O
omo	O
naa	O
ti	O
won	O
ko	O
ju	O
omo	O
odun	O
15	O
si	O
17	O
yoo	O
se	O
ewon	O
odun	O
marun-un	O
bi	O
won	O
ba	O
jebi	O
esun	O
itabuku	O
ba	O
aare	O
orile-ede	O
.	O
	
iwe	O
iroyin	O
iwacu	B-ORG
jabo	O
pe	O
awon	O
idile	O
ti	O
oro	O
naa	O
kan	O
wa	O
ninu	O
idaamu	O
gidi	O
.	O
	
“ikokuko	O
[	O
lori	O
aworan	O
aare	O
]	O
je	O
ese	O
ti	O
o	O
mu	O
ijiya	O
dani	O
labe	O
ofin	O
ile	O
burundi	B-LOC
gege	O
bi	O
abo	O
iwadii	O
reuters	B-ORG
kan	O
se	O
so	O
.	O
	
bi	O
o	O
tile	O
je	O
pe	O
ojo-ori	O
awon	O
odaran	O
naa	O
le	O
je	O
idi	O
fun	O
sise	O
adinku	O
ijiya	O
ese	O
ninu	O
igbejo	O
awon	O
akekoo	O
yii	O
.	O
	
gege	O
bi	O
oluko	O
kan	O
ti	O
ko	O
daruko	O
araa	O
re	O
se	O
so	O
,	O
won	O
ko	O
ye	O
awon	O
iwe	O
ikoni	O
wonyi	O
wo	O
fun	O
aimoye	O
odun	O
,	O
awon	O
akekoo	O
si	O
maa	O
n	O
pin	O
in	O
lo	O
ni	O
,	O
fun	O
idi	O
eyi	O
o	O
nira	O
lati	O
mo	O
eni	O
ti	O
o	O
ko	O
nnkan	O
si	O
i	O
ni	O
pato	O
.	O
	
isele	O
to	O
fara	O
jo	O
eyi	O
sele	O
ni	O
2016	B-DATE
,	O
leyinin	O
rogbodiyan	O
saa	O
keta	O
aare	O
naa	O
,	O
nigba	O
ti	O
awon	O
akekoo	O
nile	O
eko	O
ko	O
ikokuko	O
sori	O
aworan	O
(	O
aare	O
)	O
nkurunziza	B-PER
ninu	O
iwe	O
ikoni	O
.	O
	
awon	O
alase	O
ri	O
eyi	O
gege	O
bi	O
iwosi	O
gidi	O
ti	O
won	O
si	O
le	O
ogoogorun	O
akekoo	O
kuro	O
ni	O
awon	O
ile	O
eko	O
lorisiirisi	O
kaakiri	O
orile-ede	O
naa	O
.	O
	
akekoo	O
mokanla	O
ni	O
won	O
fesun	O
itabuku	O
ba	O
adari	O
ilu	O
ati	O
""""""""""	O
ihale	O
mo	O
aabo	O
ilu	O
""""""""""	O
kan	O
,	O
bi	O
o	O
tile	O
je	O
pe	O
won	O
pada	O
da	O
won	O
sile	O
.	O
	
won	O
bu	O
enu	O
ate	O
lu	O
iwa	O
yii	O
gidigidi	O
.	O
	
zeid	B-PER
ra'ad	I-PER
al	I-PER
hussein	I-PER
,	O
ti	O
o	O
je	O
asakoso	O
fun	O
eka	O
ijafetoo	O
eniyan	O
labe	O
united	B-ORG
nations	I-ORG
gbe	O
akosile	O
kan	O
jade	O
ni	O
29	B-DATE
,	I-DATE
osu	I-DATE
okudu	I-DATE
2016	I-DATE
:	O
	
eru	O
n	O
ba	O
mi	O
pelu	O
awon	O
iroyin	O
ti	O
mo	O
n	O
gbo	O
nipa	O
lile	O
ti	O
won	O
n	O
le	O
awon	O
omo	O
ni	O
ile-eko	O
ati	O
bi	O
won	O
se	O
n	O
ti	O
won	O
mole	O
nitori	O
ikokuko	O
ti	O
won	O
ko	O
sori	O
aworan	O
aare	O
ninu	O
awon	O
iwe	O
ikoni	O
.	O
	
pierre	B-PER
nkurunziza	I-PER
ti	O
je	O
aare	O
ile	O
burundi	B-LOC
lati	O
odun	B-DATE
2005	I-DATE
.	O
	
ni	B-DATE
odun	I-DATE
2015	I-DATE
,	O
awon	O
egbe	O
oseluu	O
re	O
tun	O
gbe	O
e	O
sipo	O
fun	O
saa	O
keta	O
lori	O
oye	O
.	O
	
ni	O
osu	B-DATE
erena	I-DATE
odun	I-DATE
to	I-DATE
koja	I-DATE
,	O
nkurunziza	B-PER
gba	O
oruko	O
tuntun	O
lodo	O
awon	O
egbe	O
oseluu	O
re	O
,	O
ajo	O
agbeja	O
ominira	O
awon	O
ologun	O
–	O
fun	O
igbega	O
ijoba	O
onibo	O
(	O
cndd-fdd	B-ORG
)	O
.	O
	
won	O
pe	O
e	O
ni	O
""""""""""	O
adari	O
ayeraye	O
to	O
ga	O
ju	O
""""""""""	O
.	O
	
akowe	O
gbogboogbo	O
fun	O
cndd-fdd	B-ORG
,	O
evariste	B-PER
ndayishimiye	I-PER
salaye	O
idi	O
ti	O
oruko	O
naa	O
se	O
di	O
ti	O
nkurunziza	B-PER
:	O
	
oludarii	O
wa	O
ni	O
,	O
ko	O
si	O
eni	O
ti	O
a	O
le	O
fi	O
we	O
e	O
ninu	O
egbee	O
wa	O
.	O
	
oun	O
ni	O
obii	O
wa	O
oun	O
ni	O
o	O
n	O
gba	O
wa	O
nimoran	O
.	O
	
idi	O
niyi	O
ti	O
mo	O
se	O
ni	O
ki	O
gbogbo	O
omo	O
egbe	O
pon	O
on	O
le	O
nitori	O
pe	O
ojukoju	O
ni	O
enikeni	O
le	O
fi	O
wo	O
ile	O
ti	O
ko	O
ni	O
olori	O
.	O
	
ni	O
tiwa	O
,	O
olori	O
to	O
dara	O
ju	O
ni	O
a	O
ni	O
.	O
	
bi	O
awon	O
cnn-fdd	B-ORG
se	O
gbe	O
oye	O
naa	O
ni	O
yepere	O
to	O
ipo	O
agbara	O
nkurunziza	B-PER
gege	O
bi	O
adari	O
ayeraye	O
to	O
ga	O
ju	O
ti	O
je	O
ki	O
o	O
nira	O
fun	O
enikeni	O
lati	O
ko	O
ohunkohun	O
ti	O
o	O
ba	O
yan	O
lati	O
se	O
,	O
titi	O
mo	O
igbese	O
re	O
lati	O
se	O
ayipada	O
ofin	O
saa	O
meji	O
fun	O
ipo	O
adari	O
ti	O
o	O
wa	O
ninu	O
iwe	O
ofin	O
orile-ede	O
naa	O
.	O
	
eyi	O
n	O
se	O
afihan	O
adalo	O
ti	O
egbe	O
oselu	O
to	O
wa	O
lori	O
oye	O
n	O
da	O
agbara	O
lo	O
pelu	O
nkurunziza	B-PER
ati	O
awon	O
alatileyin-in	O
re	O
pelu	O
bi	O
egbe	O
oselu	O
naa	O
se	O
n	O
dari	O
awon	O
idasile	O
ijoba	O
.	O
	
awon	O
onikokuko	O
ni	O
isokan	O
.	O
	
awon	O
omo	O
ilu	O
ti	O
won	O
n	O
samulo	O
ayelujara	O
ti	O
bere	O
ikokuko	O
sori	O
aworan	O
aare	O
nkurunziza	B-PER
ninu	O
ifehonuhan	O
pelu	O
ami	O
idamo	O
:	O
	
nkurunziza	B-PER
ati	O
burundi	B-LOC
:	O
	
omo	O
ile	O
eko	O
giga	O
ni	O
ewon	O
fun	O
kiko	O
ikokuko	O
si	O
ori	O
aworan	O
aare	O
.	O
	
bi	O
mo	O
ba	O
se	O
eyi	O
ni	O
burundi	B-LOC
,	O
o	O
se	O
e	O
se	O
ki	O
a	O
fi	O
mi	O
si	O
atimole	O
.	O
	
ijoba	O
burundi	B-LOC
fi	O
akekoobinrin	O
si	O
atimole	O
latari	O
esun	O
ikokuko	O
si	O
ori	O
aworan	O
aare	O
.	O
	
a	O
tuwiiti	O
aworan	O
ikokuko	O
wa	O
ni	O
ibanikedun	O
isele	O
naa	O
.	O
	
won	O
ni	O
ki	O
a	O
dan	O
an	O
wo	O
,	O
ki	O
a	O
ko	O
nnkan	O
si	O
ori	O
aworan	O
aare	O
mo	O
si	O
se	O
bee	O
.	O
	
mo	O
ni	O
igboya	O
wipe	O
enikeni	O
ko	O
ni	O
mu	O
mi	O
nibi	O
.	O
	
ifofinlile	O
mu	O
atako	O
.	O
	
ijoba	O
burundi	B-LOC
ti	O
bere	O
si	O
i	O
fi	O
ikanra	O
mu	O
iwa	O
atako	O
lati	O
odun	B-DATE
2015	I-DATE
,	O
leyin	O
ijakule	O
isote	O
kan	O
,	O
idojuko	O
pelu	O
awon	O
egbe	O
adite	O
kan	O
,	O
atako	O
lori	O
ilokulo	O
eto	O
,	O
ofin	O
kannpa	O
,	O
inira	O
pelu	O
eto	O
oro-aje	O
ati	O
rogbodiyan	O
awon	O
asasaala	O
.	O
	
european	B-ORG
union	I-ORG
pelu	O
united	B-ORG
nations	I-ORG
tako	O
igbese	O
nkurunziza	B-PER
fun	O
saa	O
keta	O
,	O
won	O
si	O
beere	O
fun	O
idapada	O
ilodeede	O
ki	O
asiko	O
idibo	O
o	O
to	O
de	O
.	O
	
pelu	O
awon	O
idojuko	O
wonyi	O
,	O
""""""""""	O
ipo	O
naa	O
""""""""""	O
le	O
si	O
i	O
.	O
	
awon	O
alase	O
si	O
n	O
fi	O
ikanra	O
mu	O
gbogbo	O
ihale	O
ti	O
won	O
n	O
ri	O
.	O
	
ijabo	O
pataki	O
ti	O
ajo	O
ajafetoo	O
eniyan	O
se	O
ni	O
osu	B-DATE
ebibi	I-DATE
2018	I-DATE
ri	O
i	O
pe	O
awon	O
eso	O
alaabo	O
ni	O
burundi	B-LOC
,	O
awon	O
afoyesise	O
ati	O
awon	O
omo	O
egbe	O
oselu	O
ti	O
o	O
wa	O
nipo	O
awon	O
egbe	O
imbone	B-ORG
	
n	O
kolu	O
awon	O
alatako	O
ati	O
awon	O
eni	O
ti	O
won	O
fura	O
si	O
gege	O
bi	O
alatako	O
pelu	O
ajafetoo	O
eniyan	O
ati	O
akoroyin	O
.	O
	
""""""""""	O
won	O
pa	O
eeyan	O
to	O
to	O
1700	O
,	O
bee	O
ni	O
won	O
si	O
n	O
fi	O
ipa	O
le	O
awon	O
elomiin	O
,	O
won	O
n	O
fi	O
ipa	O
ba	O
won	O
ni	O
ibalopo	O
,	O
won	O
n	O
fi	O
iya	O
je	O
won	O
,	O
won	O
n	O
ti	O
won	O
mole	O
,	O
bee	O
ni	O
won	O
si	O
n	O
deruba	O
aimoye	O
awon	O
miiran	O
""""""""""	O
.	O
	
eyi	O
ti	O
da	O
wahala	O
isasaala	O
sile	O
,	O
a	O
ti	O
ri	O
awon	O
ara	O
burundi	B-LOC
ti	O
won	O
sa	O
lo	O
si	O
tanzania	B-LOC
,	O
rwanda	B-LOC
,	O
congo	B-LOC
ati	O
uganda	B-LOC
.	O
	
bi	O
o	O
tile	O
je	O
pe	O
egbeegberun	O
ti	O
pada	O
sile	O
.	O
	
alakooso	O
united	B-ORG
nations	I-ORG
fun	O
isasaala	O
ti	O
se	O
akosile	O
awon	O
asasaala	O
ti	O
o	O
wa	O
lati	O
burundi	B-LOC
ti	O
won	O
le	O
ni	O
347,000	O
ni	O
osu	B-DATE
erele	I-DATE
2019	I-DATE
,	O
unhcr	B-ORG
fidi	O
e	O
mule	O
:	O
	
laasigbo	O
ninu	O
oselu	O
burundi	B-LOC
le	O
si	O
i	O
ni	O
odun	B-DATE
2015	I-DATE
leyin	O
ti	O
aare	O
kede	O
erongbaa	O
re	O
lati	O
lo	O
fun	O
saa	O
keta	O
.	O
	
ifehonuhan	O
awon	O
eeyan	O
lati	O
tako	O
erongba	O
fa	O
ikolura	O
,	O
ogoogorun	O
awon	O
eeyan	O
si	O
sa	O
lo	O
si	O
awon	O
orile-ede	O
itosi	O
lati	O
fi	O
orii	O
won	O
pamo	O
.	O
	
ni	O
ibere	O
osu	O
yii	O
,	O
ijoba	O
burundi	B-LOC
ti	O
ofiisi	O
eka	O
awon	O
ajafetoo	O
eniyan	O
labe	O
united	B-ORG
nations	I-ORG
ti	O
won	O
si	O
so	O
pe	O
awon	O
ko	O
niloo	O
won	O
mo	O
.	O
	
ijoba	O
naa	O
n	O
binu	O
si	O
alakooso	O
tele-ri	O
eka	O
naa	O
,	O
zeid	B-PER
ra'ad	I-PER
al	I-PER
hussein	I-PER
ti	O
o	O
sapejuwe	O
nkurunziza	B-PER
ti	O
burundi	B-LOC
gege	O
bi	O
okan	O
lara	O
""""""""""	O
awon	O
apanilekunjaye	O
eniyan	O
ti	O
o	O
n	O
gberu	O
si	O
i	O
laipe	O
yii	O
""""""""""	O
ni	O
osu	B-DATE
erele	I-DATE
2018	I-DATE
.	O
	
atipa	O
awon	O
ile-ise	O
akoroyin	O
,	O
iyolenu	O
awon	O
alatako	O
,	O
ifofinlile	O
mu	O
awon	O
idasile	O
ti	O
ki	O
i	O
se	O
ti	O
ijoba	O
(	O
ngos	O
)	O
ati	O
idiwo	O
fun	O
awon	O
miiran	O
lati	O
soro	O
tabi	O
se	O
afihan	O
ara	O
won	O
ni	O
aaye	O
oselu	O
.	O
	
fun	O
apeere	O
,	O
won	O
dajo	O
ewon	O
odun	O
mejilelogbon	O
fun	O
ajafetoo	O
eniyan	O
germain	B-PER
rukiki	I-PER
fun	O
""""""""""	O
idarapo	O
mo	O
igbiyanju	O
iruluu	O
jijin	O
eto	O
aabo	O
ilu	O
lese	O
ati	O
isote	O
""""""""""	O
ni	O
2018	B-DATE
nitori	O
pe	O
o	O
se	O
akosile	O
awon	O
ona	O
ti	O
ijoba	O
nkurunziza	B-PER
n	O
gba	O
fiya	O
jeni	O
.	O
	
awon	O
aisedede	O
kan	O
da	O
igbejo	O
rukiki	B-PER
duro	O
,	O
o	O
si	O
waye	O
ni	O
ose	B-DATE
meloo	O
kan	O
saaju	O
ariyanjiyan	O
idibo	O
abofinmu	O
naa	O
.	O
	
""""""""""	O
oro	O
ikokuko	O
""""""""""	O
naa	O
n	O
se	O
afihan	O
idurosansan	O
ijoba	O
naa	O
ti	O
ko	O
ye	O
ati	O
ona	O
ti	O
won	O
n	O
gba	O
se	O
etoo	O
won	O
,	O
titi	O
mo	O
sise	O
igbeyawo	O
kannpa	O
fun	O
awon	O
tokotaya	O
ti	O
won	O
n	O
gbepo	O
laise	O
igbeyawo	O
ni	O
2017	B-DATE
:	O
	
ifofinlile	O
mu	O
owoo	O
pansaga	O
ati	O
agbe	O
sise	O
.	O
	
afile	O
iye	O
owo	O
fun	O
gbigba	O
iwe	O
eri	O
omo-ilu-fun-irinna	O
mu	O
awon	O
omo	O
angola	B-LOC
fi	O
ehonu	O
han	O
.	O
	
inu	O
n	O
bi	O
awon	O
omo	O
orile-ede	O
angola	B-LOC
latari	O
iye	O
owo	O
iwe	O
eri	O
omo-ilu-fun-irinna	O
tuntun	O
30,500	O
kwanzas	O
(	O
o	O
to	O
97	O
owo	O
dollar	O
)	O
ti	O
ijoba	O
sese	O
polongo	O
ni	O
ojo	B-DATE
21	I-DATE
osu	I-DATE
seere	I-DATE
.	O
	
2500	O
kwanzas	O
(	O
owo	O
dollar	O
orile-ede	O
us	B-LOC
mejo	O
)	O
ni	O
o	O
je	O
teletele	O
.	O
	
ni	O
afikun	O
,	O
ijoba	O
ti	O
pin	O
iye	O
owo	O
irufe	O
irinajo	O
ti	O
o	O
wa	O
si	O
otooto	O
,	O
o	O
to	O
o	O
ni	O
eseese	O
.	O
	
labe	O
ilana	O
tuntun	O
yii	O
ni	O
ijoba	O
yoo	O
ti	O
maa	O
gba	O
45,250	O
kwanzas	O
fun	O
iwe	O
iwolu	O
iduro-si-ilu	O
;	O
	
21,350	O
fun	O
iwe	O
iwolu	O
irinajo-afe	O
;	O
	
36,500	O
fun	O
iwe	O
iwolu	O
agbanibode	O
;	O
	
38,125	O
fun	O
isunsiwaju	O
iwe	O
iwolu	O
ise	O
;	O
	
15,250	O
fun	O
iwe	O
iwolu	O
oro	O
ilera	O
ara	O
;	O
	
ati	O
30,500	O
fun	O
iwe	O
pelebe	O
igbeluu	O
.	O
	
agbenuso	O
fun	O
eka	O
ijoba	O
ti	O
o	O
n	O
se	O
abojuto	O
eto	O
iforukosile	O
,	O
valdemar	B-PER
jose	I-PER
,	O
so	O
fun	O
awon	O
akoroyin	O
ibile	O
angola	B-LOC
pe	O
idiyele	O
fun	O
iwe	O
irinna	O
iwolu	O
lasan-lasan	O
lo	O
si	O
oke	O
nitori	O
owo	O
gegere	O
ni	O
o	O
n	O
je	O
lati	O
se	O
iwe	O
naa	O
:	O
	
ijoba	O
ri	O
i	O
wipe	O
o	O
to	O
asiko	O
lati	O
sun	O
owo	O
iwe	O
eri	O
omo-ilu-fun-irinna	O
,	O
o	O
si	O
ti	O
yo	O
owoo	O
kilankoo	O
re	O
kuro	O
ninu	O
kiko	O
owo	O
le	O
e	O
lori	O
,	O
ki	O
o	O
ba	O
le	O
se	O
,	O
fun	O
apeere	O
,	O
pese	O
omi	O
inaa	O
manamana	O
ati	O
awon	O
ohun	O
amayerorun	O
miiran	O
.	O
	
ohun	O
elo	O
fun	O
iwe	O
eri	O
omo-ilu-fun-irinna	O
maa	O
n	O
gbon	O
owo	O
mi	O
,	O
nitori	O
ise	O
idaabobo	O
orii	O
re	O
,	O
ti	O
ajo	O
oba	O
n	O
kowo	O
le	O
lori	O
tele	O
ki	O
o	O
to	O
di	O
igba	O
yii	O
.	O
	
eyi	O
je	O
iranti	O
ohun	O
ti	O
oju	O
awon	O
omo	O
mozambique	B-LOC
ri	O
ni	O
ipari	O
odun-un	B-DATE
2018	I-DATE
,	O
nigbati	O
ijoba	O
pinnu	O
lati	O
fi	O
owo	O
kun	O
iwe	O
ase	O
gbogbo	O
,	O
bee	O
naa	O
ni	O
o	O
ba	O
iwe	O
ase	O
oko	O
wiwa	O
,	O
ti	O
idiyelee	O
re	O
fi	O
ida	O
500	O
gbewo	O
lori	O
.	O
	
afile	O
iye	O
owo	O
naa	O
ti	O
da	O
awuyewuye	O
sile	O
.	O
	
ifehonuhan	O
odo	O
ti	O
o	O
to	O
bii	O
100	O
waye	O
ni	O
ojo	B-DATE
kerin	I-DATE
osu	I-DATE
erele	I-DATE
,	O
pelu	O
atileyin	O
egbe	O
awon	O
omo	O
ilu	O
kan	O
ti	O
o	O
ri	O
igbese	O
ijoba	O
gege	O
bi	O
ona	O
lati	O
gbese	O
le	O
eto	O
awon	O
eniyan	O
fun	O
irinajo	O
sise	O
.	O
	
ifehonuhan	O
naa	O
.	O
	
ni	O
ojo	B-DATE
kerin	I-DATE
osu	I-DATE
erele	I-DATE
,	O
global	B-ORG
voices	I-ORG
ba	O
fernando	B-PER
gomes	I-PER
,	O
ajijangbara	O
omo	O
orile	O
ede	O
angola	B-LOC
ti	O
o	O
je	O
okan	O
lara	O
awon	O
alatileyin	O
ifehonuhan	O
naa	O
takuroso	O
,	O
lati	O
mo	O
ohun	O
gbogbo	O
ti	O
o	O
ro	O
mo	O
isele	O
naa	O
.	O
	
o	O
so	O
fun	O
wa	O
:	O
	
eyi	O
[	O
ni	O
ona	O
kan	O
]	O
fun	O
ipesi	O
akiyesi	O
ijoba	O
joao	B-PER
lourenco	I-PER
,	O
wipe	O
afile	O
idiyele	O
ko	O
ye	O
niru	O
asiko	O
yii	O
,	O
nitori	O
owo	O
naa	O
ti	O
se	O
gegere	O
ju	O
fun	O
awon	O
omo	O
	
(...)	O
ati	O
pe	O
""""""""""	O
ise	O
idagbasoke	O
oro	O
aje	O
orile-ede	O
angola	B-LOC
""""""""""	O
ko	O
le	O
waye	O
nipase	O
afile	O
owo	O
ori	O
,	O
nitori	O
wipe	O
awon	O
omo	O
ilu	O
ni	O
o	O
n	O
fi	O
ori	O
ko	O
o	O
,	O
awon	O
ti	O
o	O
wa	O
ni	O
ipo	O
ijoba	O
ni	O
anfaani	O
ti	O
o	O
po	O
ni	O
ikawoo	O
won	O
,	O
ti	O
o	O
se	O
pe	O
apo	O
ara	O
ilu	O
ti	O
o	O
n	O
runpa	O
ni	O
won	O
ti	O
n	O
mu	O
owo	O
ti	O
won	O
n	O
na	O
.	O
	
awon	O
alatako	O
ti	O
so	O
pe	O
o	O
se	O
pataki	O
lati	O
ranti	O
wipe	O
iwe	O
eri	O
omo-ilu-fun-irinna	O
duro	O
fun	O
idanimo	O
omo	O
ilu	O
ni	O
oke	O
okun	O
,	O
tori	O
idi	O
eyi	O
,	O
ko	O
se	O
e	O
ye	O
sile	O
fun	O
won	O
.	O
	
a	O
maa	O
wa	O
ni	O
oju	O
opopona	O
ni	O
olu	O
ilu	O
fun	O
osu	B-DATE
erele	I-DATE
,	O
ni	O
awon	O
ojo	O
kookan	O
ti	O
a	O
yan	O
,	O
ojo	O
kerin	O
osu	B-DATE
erele	I-DATE
ni	O
iwode	O
naa	O
bere	O
,	O
amo	O
ni	O
ojo	O
keje	O
ni	O
a	O
maa	O
pada	O
si	O
oju	O
opopona	O
,	O
ti	O
a	O
oo	O
tun	O
wa	O
ni	O
ojo	O
kankanla	O
,	O
ti	O
a	O
o	O
si	O
jabo	O
ni	O
ojo	O
ketala	O
bi	O
ijoba	O
ko	O
ba	O
yi	O
ohun	O
pada	O
.	O
	
awon	O
akorin	O
ewi-alohun	O
raapu	O
,	O
lilo	B-PER
kwanza	I-PER
ati	O
aderito	B-PER
goncalves	I-PER
,	O
ko	O
orin	O
kan	O
,	O
ti	O
won	O
si	O
ya	O
aworan-an	O
orin	O
ti	O
o	O
da	O
lorii	O
iwode	O
ifehonuhan	O
yii	O
,	O
""""""""""	O
iwe	O
eri	O
omo-ilu-fun-irinna	O
30000	O
""""""""""	O
ni	O
akole	O
orin	O
naa	O
,	O
ti	O
o	O
n	O
se	O
efe	O
lori	O
iye	O
owo	O
tabua	O
ti	O
omo-ilu	O
yoo	O
san	O
fun	O
iwe	O
irinna	O
.	O
	
o	O
ku	O
ojo	O
die	O
ki	O
iwode	O
naa	O
o	O
ko	O
,	O
ajafuneto	O
omo	O
orile-ede	O
angola	B-LOC
pedrowski	B-PER
teca	I-PER
so	O
wipe	O
iwe	O
eri	O
omo-ilu-fun-irinna	O
pon	O
dandan	O
ju	O
iwe	O
idanimo	O
pelebe	O
lo	O
,	O
o	O
ro	O
awon	O
eniyan	O
lati	O
kowoo	O
rin	O
nitori	O
aikowoo	O
rin	O
,	O
ni	O
i	O
se	O
iku	O
pa	O
omo	O
ejo	O
:	O
	
awon	O
ajo	O
agbaye	O
ti	O
deyin	O
ko	O
ofin	O
isikuro	O
ti	O
o	O
pase	O
afile	O
idiyele	O
ti	O
o	O
gbera	O
nile	O
firi	O
ti	O
o	O
si	O
lo	O
oke	O
lala	O
.	O
	
iwe	O
idanimo	O
pelebe	O
(b.i)	O
wulo	O
gege	O
bi	O
ami	O
idanimo	O
ni	O
aarin	O
ilu	O
angola	B-LOC
.	O
	
ni	O
eyin	O
odi	O
ilu	O
angola	B-LOC
,	O
panda	O
ti	O
ko	O
wulo	O
ni	O
iwe	O
idanimo	O
pelebe	O
,	O
ko	O
si	O
ami	O
idanimo	O
kan	O
ti	O
o	O
wa	O
bi	O
ko	O
se	O
iwe	O
eri	O
omo-ilu-fun-irinna	O
.	O
	
awa	O
,	O
ti	O
a	O
wa	O
ninu	O
ilu	O
,	O
ni	O
a	O
o	O
fi	O
aabo	O
bo	O
ti	O
a	O
o	O
si	O
ke	O
pe	O
awon	O
araa	O
wa	O
ni	O
oke	O
okun	O
,	O
ki	O
awon	O
naa	O
o	O
ke	O
gbajare	O
,	O
nitori	O
iwe	O
eri	O
omo-ilu-fun-irinna	O
se	O
koko	O
fun	O
won	O
.	O
	
ki	O
iroyin	O
naa	O
o	O
ba	O
ho	O
ye	O
leti	O
awon	O
eniyan	O
,	O
ajafunetoo	O
ni	O
ati	O
akekoo	O
ifafiti	O
,	O
david	B-PER
mendes	I-PER
,	O
ko	O
,	O
ni	O
ojo	O
iwode	O
naa	O
,	O
ise-ije	O
fun	O
aare	O
orile-ede	O
angola	B-LOC
joao	B-PER
lourenco	I-PER
:	O
	
omo-egbe	O
aare	O
joao	B-PER
lourenco	I-PER
,	O
ki	O
i	O
se	O
nitori	O
eyi	O
ni	O
awon	O
araa	O
angola	B-LOC
se	O
yan	O
o	O
sipo	O
,	O
ko	O
si	O
ibi	O
ti	O
o	O
ti	O
so	O
ninu	O
ipolongo	O
ilerii	O
re	O
,	O
o	O
ko	O
so	O
pe	O
iwe	O
eri	O
yoo	O
gbowo	O
lori	O
,	O
sibe	O
ki	O
ni	O
o	O
n	O
ro	O
?	O
	
ki	O
ni	O
e	O
fi	O
se	O
ohun	O
awon	O
mekunnu	O
?	O
	
a	O
ti	O
ri	O
irora	O
latari	O
awon	O
afile	O
idiyele	O
,	O
nje	O
o	O
mo	O
isoro	O
ti	O
o	O
n	O
fa	O
fun	O
awon	O
ara	O
ilu	O
?	O
	
a	O
ko	O
tile	O
mo	O
eni	O
naa	O
ti	O
o	O
to	O
lati	O
tuko	O
orile-ede	O
angola	B-LOC
,	O
bawo	O
ni	O
odo	O
ti	O
ko	O
nise	O
ti	O
ko	O
labo	O
yoo	O
se	O
ri	O
owo	O
gba	O
iwe	O
eri	O
?	O
	
pelu	O
gbogbo	O
re	O
,	O
ijoba	O
ko	O
i	O
tii	O
so	O
to	O
,	O
tabi	O
ki	O
o	O
kede	O
lati	O
so	O
boya	O
oun	O
yoo	O
mu	O
idiyele	O
naa	O
wale	O
.	O
	
awon	O
ogagun	O
ajagun	O
feyinti	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
woyaaja	O
lati	O
nipa	O
lori	O
eto	O
idibo	O
odun-un	B-DATE
2019	I-DATE
.	O
	
bi	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
se	O
n	O
mura	O
fun	O
eto	O
idibo	O
si	O
ipo	O
aare	O
ninu	O
osu	B-DATE
erele	I-DATE
,	O
awon	O
ogagun	O
ti	O
o	O
ti	O
jagun	O
feyinti	O
ti	O
won	O
di	O
oloselu	O
,	O
je	O
igi	O
gboogi	O
fun	O
oye	O
eto	O
oselu	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
.	O
	
awon	O
ogagun	O
ti	O
o	O
ti	O
feyinti	O
tabi	O
awon	O
ti	O
won	O
se	O
atileyin	O
fun	O
lati	O
de	O
ori	O
ipo	O
ni	O
o	O
ti	O
n	O
tuko	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
lati	O
odun	B-DATE
1999	I-DATE
ti	O
ijoba	O
tiwantiwa	O
ti	O
pada	O
.	O
	
aso	O
ti	O
o	O
waye	O
laipe	O
yii	O
laaarin	O
aare	O
ana	O
,	O
olusegun	B-PER
obasanjo	I-PER
ati	O
aare	O
ti	O
o	O
wa	O
lori	O
aleefa	O
,	O
aare	O
muhammadu	B-PER
buhari	I-PER
–	O
ti	O
awon	O
mejeeji	O
je	O
ajagun	O
feyinti	O
afipasejoba	O
ologun	O
–	O
ni	O
ipa	O
ti	O
o	O
po	O
lori	O
eto	O
idibo	O
osu	O
ti	O
o	O
n	O
bo	O
.	O
	
ninu	O
iwe	O
apileko	O
kan	O
ti	O
a	O
ko	O
ri	O
iruu	O
re	O
ri	O
ti	O
o	O
ko	O
ranse	O
si	O
buhari	B-PER
,	O
obasanjo	B-PER
fi	O
esun	O
kan-an	O
wipe	O
o	O
ni	O
ete	O
lati	O
se	O
eru	O
ibo	O
.	O
	
o	O
ko	O
o	O
sinu	O
iwe	O
naa	O
wipe	O
:	O
	
itiju	O
nla	O
gbaa	O
lo	O
je	O
fun	O
ijoba	O
tiwantiwa	O
,	O
bi	O
eto	O
ibo	O
ti	O
o	O
ye	O
ki	O
o	O
lo	O
ni	O
irowo-irose	O
lai	O
fi	O
ti	O
apa	O
kan	O
se	O
,	O
sugbon	O
ti	O
isesii	O
won	O
ko	O
fi	O
isedeede	O
han	O
,	O
aimudogba	O
ti	O
o	O
han	O
kedere	O
,	O
etan	O
ati	O
ijoye	O
awodi	O
maa	O
le	O
e	O
gbedie	O
.	O
	
obasanjo	B-PER
tenu	O
mo	O
on	O
wipe	O
buhari	B-PER
ko	O
lee	O
""""""""""	O
se	O
eto	O
ibo	O
ti	O
o	O
kesejari	O
""""""""""	O
ati	O
wipe	O
isejoba	O
tiwantiwa	O
ni	O
abe	O
isakoso	O
buhari	B-PER
ni	O
a	O
le	O
fi	O
we	O
ti	O
ijoba	O
ologun	O
familete-ki-n-tutoo	O
ti	O
abacha	B-PER
.	O
	
ni	O
odun	B-DATE
1998	I-DATE
,	O
sani	B-PER
abacha	I-PER
ti	O
o	O
je	O
ologun	O
apasewaa	O
ni	O
igba	O
naa	O
,	O
pe	O
fun	O
ibo	O
gbogboogbo	O
sugbon	O
ti	O
o	O
han	O
ketekete	O
pe	O
abacha	B-PER
ko	O
setan	O
lati	O
gbe	O
ijoba	O
sile	O
fun	O
alagbada	O
.	O
	
ni	O
asiko	O
ti	O
a	O
n	O
soroo	O
re	O
yii	O
,	O
awon	O
egbe	O
oselu	O
marun-un	O
otooto	O
ni	O
o	O
fowo	O
sii	O
wipe	O
ki	O
abacha	B-PER
o	O
je	O
oludije	O
fun	O
ipo	O
aare	O
ninu	O
egbe	O
oseluu	O
won	O
.	O
	
ni	O
bayii	O
o	O
ti	O
sipo-pada	O
,	O
okiki	O
abacha	B-PER
tan	O
kaakiri	O
o	O
si	O
di	O
ilu-mo-o-ka	O
nipa	O
iteri	O
eto	O
omo-eniyan	O
mole	O
ati	O
ijegudujera	O
.	O
	
obasanjo	B-PER
tenumoo	O
wipe	O
""""""""""	O
ipase	O
""""""""""	O
abacha	B-PER
ni	O
ojo	O
kinni	O
ana	O
naa	O
ni	O
buhari	B-PER
n	O
to	O
bayii	O
""""""""""	O
lai	O
wo	O
eyin	O
wo	O
""""""""""	O
.	O
	
shehu	B-PER
garba	I-PER
,	O
ti	O
o	O
je	O
oluranlowo	O
pataki	O
fun	O
aare	O
buhari	B-PER
lori	O
gbigbe	O
iroyin	O
jade	O
,	O
bu	O
enu	O
ate	O
lu	O
iwe	O
apileko	O
obasanjo	B-PER
:	O
	
eto	O
idibo	O
ti	O
yoo	O
waye	O
ninu	O
osu	O
ti	O
o	O
n	O
bo	O
yii	O
yoo	O
lo	O
ni	O
pele-kutu	O
,	O
gege	O
bi	O
aare	O
buhari	B-PER
ti	O
se	O
ileri	O
fun	O
omo	O
orile-ede	O
yii	O
ati	O
agbaye	O
.	O
	
obasanjo	B-PER
onkowe	O
apileko?	O
olusegun	B-PER
obasanjo	I-PER
,	O
ti	O
o	O
je	O
aare	O
ijoba	O
ologun	O
ana	O
(	O
lati	O
odun	B-DATE
1976	I-DATE
si	I-DATE
1979	I-DATE
)	O
,	O
ti	O
o	O
si	O
tun	O
se	O
aare	O
ijoba	O
alagbada	O
ti	O
ibo	O
gbe	O
wole	O
(	O
(ni	O
odun	B-DATE
1999	I-DATE
si	I-DATE
2007	I-DATE
)	O
,	O
kundun	O
lati	O
maa	O
bu	O
enu	O
ate	O
lu	O
awon	O
eto	O
ijoba	O
aare	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
ti	O
o	O
je	O
tele	O
e	O
.	O
	
ni	O
esi	O
,	O
obasanjo	B-PER
gba	O
buhari	B-PER
ni	O
imoran	O
lati	O
ma	O
dije	O
fun	O
ipo	O
aare	O
fun	O
igba	O
keji	O
,	O
sugbon	O
ki	O
o	O
""""""""""	O
da	O
ifeyinti	O
ro	O
nitori	O
ojo	O
orii	O
re	O
""""""""""	O
.	O
	
amoran	O
yii	O
da	O
yanponyanrin	O
sile	O
ni	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
nitori	O
wipe	O
obasanjo	B-PER
je	O
alatileyin	O
agba	O
fun	O
buhari	B-PER
gege	O
bi	O
ondije	O
ninu	O
ibo	O
ipo	O
aare	O
ni	O
saa	O
akoko	O
ni	O
odun	B-DATE
2015	I-DATE
.	O
	
saaju	O
asiko	O
yii	O
,	O
obasanjo	B-PER
ti	O
ba	O
ijoba	O
goodluck	B-PER
jonatani	I-PER
wi	O
ninu	O
iwe	O
apileko	O
ti	O
o	O
ko	O
ranse	O
si	O
i	O
ni	O
odun	B-DATE
2013	I-DATE
,	O
obasanjo	B-PER
fi	O
esun	O
kan	O
jonatani	B-PER
wipe	O
o	O
n	O
dari	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
lo	O
si	O
oko	O
iparun	O
pelu	O
bi	O
o	O
se	O
fi	O
aye	O
gba	O
etan	O
,	O
ijegudujera	O
,	O
ibapin	O
aigbekele	O
lati	O
fa	O
aso	O
iyi	O
ati	O
itesiwaju	O
orile-ede	O
naa	O
ya	O
perepere	O
.	O
	
ni	O
apara	O
,	O
obasanjo	B-PER
ti	O
goodluck	B-PER
jonatani	I-PER
leyin	O
ninu	O
eto	O
idibo	O
ti	O
o	O
waye	O
ni	O
odun	B-DATE
2011	I-DATE
.	O
	
ati	O
wipe	O
ni	O
odun	B-DATE
2007	I-DATE
,	O
oun	O
yii	O
kan	O
naa	O
ni	O
o	O
ti	O
umaru	B-PER
musa	I-PER
yar'adua	I-PER
ti	O
o	O
je	O
ki	O
jonatani	B-PER
o	O
to	O
je	O
leyin	O
digbidigbi	O
.	O
	
sugbon	O
ti	O
o	O
pa	O
idi	O
ore	O
da	O
si	O
yar'adua	B-PER
leyin	O
igbati	O
o	O
bere	O
aisan	O
ti	O
ko	O
si	O
gbe	O
eto	O
ise	O
ijoba	O
fun	O
igbakeji	O
re	O
tii	O
se	O
goodluck	B-PER
jonatani	I-PER
.	O
	
ogagun	O
ti	O
o	O
ti	O
jagun	O
feyinti	O
ki	O
i	O
sinmi	O
ni	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
.	O
	
abe	O
igbekun	O
awon	O
ogagun	O
ti	O
o	O
ti	O
jagun	O
feyinti	O
ati	O
awon	O
asomogbee	O
won	O
ni	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
wa	O
.	O
	
bi	O
apeere	O
,	O
obasanjo	B-PER
je	O
alenuloro	O
ti	O
o	O
mo	O
alude	O
toun	O
apade	O
bi	O
awon	O
aare	O
se	O
n	O
gba	O
ipo	O
lati	B-DATE
odun	I-DATE
2007	I-DATE
si	I-DATE
2015	I-DATE
.	O
	
biotiwukiori	O
,	O
lai	O
jo	O
ti	O
awon	O
alagbada	O
–	O
yar'adua	B-PER
ati	O
jonatani	B-PER
–	O
ti	O
o	O
gbe	O
ni	O
aruge	O
,	O
ti	O
o	O
si	O
tun	O
yepere	O
won	O
,	O
ti	O
buhari	B-PER
da	O
yato	O
gedegbe	O
.	O
	
bi	O
o	O
ti	O
le	O
je	O
pe	O
obasanjo	B-PER
ti	O
buhari	B-PER
leyin	O
lati	O
lee	O
yege	O
ni	O
odun	B-DATE
2015	I-DATE
,	O
a	O
ko	O
lee	O
so	O
pe	O
atileyin	O
re	O
nikan	O
ni	O
o	O
gbe	O
e	O
de	O
ipo	O
aare	O
.	O
	
nitori	O
ohun	O
ti	O
o	O
je	O
ki	O
o	O
see	O
se	O
o	O
ju	O
bi	O
buhari	B-PER
se	O
fi	O
owo	O
we	O
owo	O
pelu	O
egbe	O
oselu	O
igbaani	O
action	B-ORG
congress	I-ORG
of	I-ORG
nigeria	I-ORG
(	O
acn	B-ORG
)	O
ti	O
bola	B-PER
tinubu	I-PER
.	O
	
egbe	O
oselu	O
congress	B-ORG
for	I-ORG
progressive	I-ORG
change	I-ORG
(	O
cpc	B-ORG
)	O
ti	O
buhari	B-PER
je	O
omo	O
egbe	O
ni	O
igbeyingbeyin	O
parapo	O
mo	O
acn	B-ORG
,	O
won	O
si	O
di	O
okan	O
ninu	O
osu	B-DATE
keji	I-DATE
odun	I-DATE
2013	I-DATE
,	O
eyi	O
ti	O
o	O
se	O
okunfa	O
idasile	O
egbe	O
oselu	O
tuntun	O
ti	O
oruko	O
re	O
n	O
je	O
ajo	O
itesiwaju	O
gbogboogbo	O
(	O
apc	B-ORG
)	O
.	O
	
ni	O
afikun	O
,	O
buhari	B-PER
ti	O
o	O
se	O
olori	O
ijoba	O
ologun	O
ni	O
odun	B-DATE
(	I-DATE
1983	I-DATE
si	I-DATE
1985	I-DATE
)	I-DATE
je	O
okan	O
lara	O
awon	O
omo	O
""""""""""	O
egbe	O
""""""""""	O
ogagun	O
ti	O
o	O
ti	O
feyinti	O
ti	O
o	O
ti	O
taku	O
ti	O
eto	O
oselu	O
orile-ede	O
loc	O
	
fun	O
idi	O
eyi	O
,	O
bi	O
obasanjo	B-PER
se	O
tabuku	O
buhari	B-PER
ni	O
gbangba	O
to	O
,	O
o	O
nii	O
se	O
pelu	O
agbara	O
ati	O
ipo	O
egbe	O
ti	O
awon	O
mejeeji	O
wa	O
gege	O
bi	O
ogagun	O
ti	O
o	O
ti	O
jagun	O
feyinti	O
.	O
	
obasanjo	B-PER
nikan	O
si	O
ko	O
ni	O
ogagun	O
ti	O
o	O
ti	O
jagun	O
feyinti	O
ti	O
o	O
n	O
tabuku	O
buhari	B-PER
.	O
	
theophilus	B-PER
danjuma	I-PER
,	O
ti	O
oun	O
naa	O
je	O
ogagun	O
ti	O
o	O
ti	O
jagun	O
feyinti	O
ni	O
osu	B-DATE
keta	I-DATE
odun	I-DATE
ti	O
o	O
koja	O
fi	O
esun	O
kan	O
""""""""""	O
egbe	O
ologun	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
wipe	O
o	O
n	O
gbaruku	O
ti	O
ipaniyan	O
nipakupa	O
ti	O
o	O
n	O
lo	O
ni	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
""""""""""	O
.	O
	
danjuma	B-PER
,	O
ti	O
o	O
je	O
olori	O
awon	O
ologun	O
,	O
ti	O
o	O
si	O
tun	O
je	O
minisita	O
fun	O
eto	O
abo	O
ni	O
igba	O
kan	O
ri	O
,	O
bu	O
enu	O
ate	O
lu	O
egbe	O
ologun	O
bi	O
won	O
se	O
n	O
gbe	O
leyin	O
apa	O
kan	O
da	O
apa	O
kan	O
si	O
ninu	O
aawo	O
ti	O
o	O
waye	O
laaarin	O
awon	O
darandaran	O
ati	O
agbe	O
,	O
paapaa	O
ju	O
lo	O
eyi	O
ti	O
o	O
waye	O
ni	O
ilee	O
re	O
ti	O
i	O
se	O
ipinle	O
loc	O
	
iri-ba-kan-naa	O
,	O
danjuma	B-PER
fi	O
ariwo	O
ta	O
nipa	O
ete	O
bi	O
awon	O
""""""""""	O
olopaa	O
ati	O
ologun	O
""""""""""	O
se	O
n	O
gbimopo	O
lati	O
se	O
eru	O
ninu	O
ibo	O
odun	B-DATE
2019	I-DATE
.	O
	
bakannaa	O
ewewe	O
,	O
ninu	O
osu	B-DATE
keji	I-DATE
odun	I-DATE
ti	O
o	O
koja	O
,	O
ajagun	O
feyinti	O
ti	O
o	O
tun	O
je	O
olori	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
laye	O
ologun	O
,	O
ibrahim	B-PER
babangida	I-PER
gba	O
aare	O
buhari	B-PER
ni	O
iyanju	O
lati	O
maa	O
du	O
ije	O
fun	O
ipo	O
aare	O
fun	O
igba	O
keji	O
,	O
nitori	O
wipe	O
ogorun-un	O
odun	B-DATE
21	I-DATE
ti	O
naijiria	B-LOC
wa	O
yii	O
je	O
asiko	O
awon	O
odo	O
ti	O
o	O
ni	O
iriri	O
igbalode	O
.	O
	
o	O
gbagbo	O
wipe	O
igbakanigbakan	O
""""""""""	O
ohun	O
ti	O
yoo	O
je	O
anfaani	O
gbogbo	O
ara	O
ilu	O
gbodo	O
bo	O
ori	O
anfaani	O
ti	O
ara	O
eni	O
""""""""""	O
.	O
	
pelu	O
bi	O
gbogbo	O
nnkan	O
se	O
n	O
lo	O
,	O
yoo	O
feree	O
pe	O
die	O
ki	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
o	O
to	O
le	O
e	O
ni	O
aare	O
ti	O
ko	O
ni	O
nnkan	O
se	O
pelu	O
,	O
tabi	O
ti	O
ko	O
ni	O
atileyin	O
‘egbe’	O
awon	O
ogagun	O
ajagun	O
feyinti	O
.	O
	
mo	O
awon	O
ondije	O
si	O
ipo	O
aare	O
naijiria	B-LOC
odun	B-DATE
2019	I-DATE
.	O
	
naijiria	B-LOC
,	O
orile-ede	O
ti	O
o	O
ni	O
eniyan	O
ti	O
o	O
po	O
ju	O
ni	O
ile-adulawo	B-LOC
,	O
yoo	O
di	O
ibo	O
ipo	O
aare	O
ni	O
ojo	B-DATE
16	I-DATE
,	O
osu	B-DATE
2019	I-DATE
.	O
	
bi-o-ti-le-je-wipe	O
awon	O
ondije	O
si	O
ipo	O
aare	O
t'o	O
73	O
,	O
ere	O
apata	O
agbara	O
–	O
ibujokoo	O
aare	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
–	O
yoo	O
waye	O
ni	O
aarin-in	O
egbe	O
oloselu	O
meji	O
ti	O
o	O
ti	O
n	O
figagbaga	O
ni	O
ojo	O
ti	O
o	O
ti	O
pe	O
ati	O
awon	O
ondije	O
ti	O
a	O
pe	O
ni	O
""""""""""	O
agbara	O
iketa	O
""""""""""	O
iyen	O
awon	O
egbe	O
a	O
sese	O
de	O
sinu	O
iselu	O
orile-ede	O
naijiria	B-LOC
.	O
	
egbe	O
mejeeji	O
ti	O
o	O
gbajumo	O
ju	O
lo	O
,	O
ipejo	O
ilosiwaju	O
gbogboogbo	O
apc	B-ORG
ati	O
egbe-oloselu	O
ijoba-awa-arawa	O
pdp	B-ORG
,	O
lai	O
se	O
ani-ani	O
,	O
yoo	O
tari	O
ondije	O
won	O
si	O
gbangba	O
walia	O
:	O
	
muhammadu	B-PER
buhari	I-PER
	
aare	O
lowolowo	O
ti	O
o	O
je	O
ondije	O
labe	O
asia	O
apc	B-ORG
,	O
buhari	B-PER
lo	O
jawe	O
olubori	O
ninu	O
ibo	O
aare	O
ti	O
odun	B-DATE
2011	I-DATE
ti	O
aare	O
igba	O
kan	O
goodluck	B-PER
jonatani	I-PER
si	O
padanu	O
.	O
	
nitori	O
iru	O
eniyan	O
ti	O
buhari	B-PER
n	O
se	O
ati	O
ero	O
wipe	O
yoo	O
gbogun	O
ti	O
ijegudujera	O
ati	O
igbawole	O
egbe	O
afemisofo	O
boko	B-ORG
haram	I-ORG
ni	O
awon	O
ara	O
ilu	O
fi	O
gbe	O
e	O
sori	O
aleefa	O
.	O
	
sibe	O
,	O
labe	O
isakoso	O
re	O
,	O
aabo	O
emi	O
ko	O
si	O
pelu	O
ikolu	O
laaarin	O
darandaran	O
ati	O
agbe	O
bi	O
awon	O
darandaran	O
lati	O
ariwa	O
se	O
n	O
wo	O
guusu	O
lati	O
wa	O
koriko	O
fun	O
eran	O
osin-in	O
won	O
.	O
	
bakan	O
naa	O
,	O
eto	O
omoniyan	O
ti	O
wo	O
lule	O
ninu	O
isakoso	O
ijoba	O
re	O
,	O
pelu	O
aijeya	O
ati	O
isowo-ilu-mokumoku	O
ni	O
ibi	O
giga	O
ninu	O
ijoba	O
.	O
	
atiku	B-PER
abubakar	I-PER
	
abubakar	B-PER
ni	O
igba-keji	O
aare	O
igba	O
kan	O
ati	O
ondije	O
labe	O
asia	O
pdp	B-ORG
.	O
	
o	O
ti	O
gbiyanju	O
seyin	O
lati	O
di	O
aare	O
amo	O
ori	O
ko	O
se	O
ni	O
oore	O
.	O
	
biotiwukiori	O
ipolongo	O
re	O
je	O
igbawole	O
nitori	O
ipari	O
ija	O
ti	O
o	O
wa	O
ni	O
aarin	O
oun	O
ati	O
ogaa	O
re	O
,	O
aare	O
igba	O
kan	O
ri	O
olusegun	B-PER
obasanjo	I-PER
ti	O
o	O
so	O
wipe	O
isakoso	O
ijoba	O
buhari	B-PER
	
gege	O
bi	O
amugbalegbee	O
,	O
abubakar	B-PER
ni	O
o	O
se	O
bonkari	O
isohun-ijoba-di-adani	O
ati	O
tita	O
oke	O
aimoye	O
ile	O
ise	O
ti	O
o	O
je	O
ti	O
ijoba	O
ti	O
ko	O
pa	O
owo	O
si	O
apo	O
ijoba	O
.	O
	
awon	O
miiran	O
ti	O
o	O
ni	O
ireti	O
si	O
ipo	O
aare	O
naijiria	B-LOC
ni	O
:	O
	
obiageli	B-PER
ezekwesili	I-PER
	
ezekwesili	B-PER
,	O
obirin	O
kan	O
soso	O
ti	O
o	O
n	O
du	O
ipo	O
ninu	O
ere	O
ibo	O
sisa	O
ti	O
odun	O
ti	O
a	O
wa	O
yii	O
,	O
ti	O
se	O
minisita	O
oro	O
lile	O
inu-ile	O
ati	O
eto	O
eko	O
ni	O
asiko	O
ijoba	O
olusegun	B-PER
obasanjo	I-PER
ni	O
aarin	O
odun	B-DATE
1999	I-DATE
si	I-DATE
2007	I-DATE
.	O
	
o	O
si	O
ti	O
se	O
amugbalegbee	O
aare	O
ile	O
ifowopamo	O
agbaye	O
eka	O
ti	O
ile	B-LOC
adulawo	I-LOC
igba	O
kan	O
lati	O
osu	B-DATE
igbe	I-DATE
odun	I-DATE
2007	I-DATE
si	I-DATE
osu	I-DATE
igbe	I-DATE
odun	I-DATE
2012	I-DATE
.	O
	
ezekwesili	B-PER
ti	O
se	O
bebe	O
ninu	O
akitiyan	O
idasile	O
awon	O
akekoo-binrin	O
200	O
ti	O
omo	O
egbe	O
afemisofo	O
elesin	O
imale	O
ji	O
gbe	O
ni	O
odun	B-DATE
2014	I-DATE
.	O
	
o	O
je	O
okan	O
lara	O
oludasile	O
ipolongo	O
bringbackourgirls	B-ORG
.	O
	
bakan	O
naa	O
ni	O
o	O
je	O
ondije	O
si	O
ipo	O
aare	O
ni	O
abe	O
egbe	O
oloselu	O
allied	B-ORG
congress	I-ORG
party	I-ORG
ti	O
naijiria	B-LOC
.	O
	
kingsley	B-PER
moghalu	I-PER
	
moghalu	B-PER
je	O
onimo	O
ninu	O
idokowo	O
agbaye	O
ati	O
ofin	O
gbogbo	O
eniyan	O
ni	O
ile	O
iwe	O
ofin	O
ati	O
ogbon	B-PER
fletcher	I-PER
ni	O
ifasiti	B-ORG
tufts	I-ORG
ni	O
massachusetts	B-LOC
,	O
usa	B-LOC
moghalu	B-PER
ti	O
sise	O
ri	O
ni	O
united	B-ORG
nations	I-ORG
lati	O
odun	B-DATE
1992	I-DATE
si	I-DATE
2008	I-DATE
o	O
ti	O
se	O
igba-keji	O
gomina	O
ile	O
ifowopamo	O
agba	O
ti	O
naijiria	B-LOC
lati	B-DATE
odun	I-DATE
2009	I-DATE
si	I-DATE
2014	I-DATE
nibi	O
ti	O
""""""""""	O
o	O
ti	O
tuko	O
o	O
awon	O
agba	O
ise	O
atunse	O
ninu	O
eto	O
ikowooamo	O
orile	O
ede	O
naijiria	B-LOC
leyin	O
igba	O
ti	O
oro	O
aje	O
agbaye	O
ti	O
se	O
ojojo	O
tan	O
""""""""""	O
.	O
	
oun	O
ni	O
ondije	O
ni	O
abe	O
asia	O
egbe	O
oloselu	O
itesiwaju	O
odo	O
–	O
ypp	B-ORG
.	O
	
omoyele	B-PER
sowore	I-PER
	
sowore	B-PER
ni	O
oludasile	O
ati	O
atewejade	O
saharareporters	B-ORG
,	O
ile-ise	O
oniroyin	O
asewadii	O
ori-ayelujara	O
.	O
	
sr	B-ORG
ni	O
a	O
n	O
pe	O
ni	O
wikileaks	B-ORG
ile	B-LOC
adulawo	I-LOC
.	O
	
aja-fun-eto-omoniyan	O
yii	O
n	O
jade	O
labe	O
asia	O
african	B-ORG
action	I-ORG
congress	I-ORG
.	O
	
are	O
ti	O
n	O
lo	O
fun	O
ojo	O
iwaju	O
orile	O
ede	O
naijiria	B-LOC
.	O
	
buhari	B-PER
ati	O
abubakar	B-PER
ni	O
afigagbaga	O
idije	O
ibo	O
are	O
yii	O
.	O
	
awon	O
mejeeji	O
ti	O
n	O
figagbaga	O
ninu	O
ibo	O
naijiria	B-LOC
ni	O
ojo	O
ti	O
o	O
ti	O
pe	O
.	O
	
ni	O
ona	O
keji	O
,	O
ezekwesili	B-PER
,	O
moghalu	B-PER
,	O
sowore	B-PER
awon	O
""""""""""	O
agbara	O
iketa	O
""""""""""	O
,	O
je	O
egbe	O
ti	O
o	O
n	O
wo	O
inu	O
eto	O
iselu	O
fun	O
igba	O
akoko	O
.	O
	
ise	O
isakoso	O
buhari	B-PER
odun	B-DATE
meta	I-DATE
ni	O
yoo	O
""""""""""	O
gbe	O
e	O
""""""""""	O
leyin	O
ati	O
pe	O
yoo	O
ba	O
ifi	O
naijiria	B-LOC
si	O
ipo	O
olu	O
orile-ede	O
ti	O
ise	O
ti	O
po	O
ju	O
.	O
	
iwe	B-ORG
iroyin	I-ORG
punch	I-ORG
se	O
ifojusun	O
""""""""""	O
ipesipo	O
""""""""""	O
gege	O
bi	O
""""""""""	O
airotele	O
""""""""""	O
ati	O
pe	O
o	O
ti	O
pin	O
ilu	O
yebeyebe	O
.	O
	
eto	O
igbogunti	O
iwa	O
ajebanu	O
re	O
fi	O
si	O
egbe	O
kan	O
.	O
	
igbese	O
ti	O
o	O
gbe	O
lai	O
pe	O
yii	O
lati	O
se	O
igbejo	O
adajo	O
agba	O
orile	O
ede	O
ti	O
o	O
ti	O
sun	O
mo	O
ibo	O
aare	O
ni	O
ajo	O
adajo	O
orile	O
ede	O
naijiria	B-LOC
nigerian	B-ORG
bar	I-ORG
association	I-ORG
pe	O
ni	O
""""""""""	O
awose	O
ikolu	O
ni	O
lemolemo	O
ni	O
ori	O
awon	O
agba	O
eka	O
ijoba	O
mejeeji	O
ti-ko-gbarale	O
ijoba	O
""""""""""	O
ni	O
abe	O
isakoso	O
buhari	B-PER
.	O
	
abubakar	B-PER
,	O
ni	O
ona	O
keji	O
,	O
n	O
duro	O
lori	O
""""""""""	O
igbekele	O
""""""""""	O
awon	O
""""""""""	O
egbelemuku	O
okowo	O
ti	O
o	O
ni	O
ere	O
lorii	O
re	O
""""""""""	O
.	O
	
biotiwukiori	O
,	O
o	O
ni	O
lati	O
ba	O
agbara	O
iwalorioye	O
afigagbaga	O
re	O
takongbon	O
.	O
	
eni	O
yoowu	O
ti	O
o	O
ba	O
gbegba-oroke	O
ninu	O
idije	O
si	O
ipo	O
aare	O
odun	B-DATE
2019	I-DATE
ni	O
ise	O
imugbooro	O
oro	O
aje	O
,	O
aabo	O
ni	O
aarin	O
ilu	O
,	O
atunto	O
agbara	O
ati	O
imukari	O
agbara	O
,	O
ati	O
iselu	O
eleyameya	O
lati	O
se	O
.	O
	
""""""""""	O
e	O
ye	O
e	O
pa	O
awon	O
obinrin	O
""""""""""	O
–	O
ipolongo	O
tuntun	O
ti	O
o	O
n	O
tako	O
ijiya	O
inu	O
igbeyawo	O
ni	O
angola	B-LOC
.	O
	
nigba	O
ti	O
won	O
ba	O
oku	O
agbejoro	O
ti	O
o	O
je	O
eni	O
odun	B-DATE
26	I-DATE
,	O
carolina	B-PER
joaquim	I-PER
de	I-PER
sousa	I-PER
da	I-PER
silva	I-PER
ninu	O
ilee	O
re	O
ni	O
ojo	B-DATE
3	I-DATE
,	O
osu	B-DATE
ope	I-DATE
odun	I-DATE
2018	I-DATE
,	O
oko	O
re	O
jewo	O
oran	O
naa	O
,	O
o	O
si	O
di	O
ero	O
ahamo	O
eka	O
ti	O
o	O
n	O
se	O
iwadii	O
iwa	O
odaran	O
ti	O
angola	B-LOC
ti	O
a	O
mo	O
si	O
sic	B-ORG
.	O
	
laaarin	O
ose	B-DATE
kan	I-DATE
naa	O
,	O
iroyin	O
iku	O
obinrin	O
kan	O
ni	O
o	O
jade	O
lati	O
ile-ise	O
amohun-maworan	O
gbogboogbo	O
orile-ede	O
angola	B-LOC
ti	O
o	O
ni	O
wipe	O
orekunrin	O
igba-kan-ri	O
obinrin	O
naa	O
ni	O
o	O
gun	O
un	O
pa	O
.	O
	
awon	O
oran	O
iwa	O
odaranmoran	O
yii	O
ti	O
mu	O
opolopo	O
awon	O
obinrin	O
ni	O
orile-ede	O
angola	B-LOC
duro	O
girigiri	O
,	O
eyi	O
si	O
fa	O
ipolongo	O
tuntun	O
kan	O
ti	O
o	O
n	O
tako	O
ijiya	O
abele	O
ti	O
won	O
pe	O
akorii	O
re	O
ni	O
""""""""""	O
e	O
ye	O
e	O
pa	O
awon	O
obinrin	O
""""""""""	O
ti	O
egbe	O
ondjango	O
ti	O
o	O
je	O
ajo	O
ajafuneto	O
obinrin	O
ti	O
ki	O
i	O
se	O
ti	O
ijoba	O
se	O
agbekalee	O
re	O
.	O
	
won	O
se	O
amulo	O
facebook	B-ORG
gege	O
bi	O
ohun	O
elo	O
ikorajo	O
won	O
erongba	O
won	O
ni	O
lati	O
je	O
ki	O
awon	O
eniyan	O
mo	O
nipa	O
awon	O
ijiya	O
obinrin	O
ni	O
orile-ede	O
angola	B-LOC
:	O
	
asiko	O
yii	O
je	O
eyi	O
ti	O
o	O
le	O
.	O
	
loooto	O
,	O
fun	O
awa	O
obinrin	O
opolopo	O
ojo	O
ni	O
o	O
le	O
ti	O
o	O
si	O
n	O
dun	O
eeyan	O
nitori	O
pe	O
a	O
si	O
wa	O
ni	O
ipo	O
ti	O
o	O
je	O
pe	O
a	O
maa	O
n	O
yera	O
fun	O
ijiya	O
lona	O
kan	O
tabi	O
omiran	O
.	O
	
laipe	O
yii	O
gan-an	O
paapaa	O
,	O
o	O
dunni	O
lati	O
maa	O
koju	O
awon	O
ihuwasi	O
ti	O
o	O
n	O
jade	O
leyin	O
oro	O
ti	O
carolina	B-PER
.	O
	
loooto	O
ni	O
ijiya	O
awon	O
obinrin	O
,	O
o	O
wa	O
	
ki	O
i	O
se	O
ohun	O
ti	O
o	O
kan	O
wa	O
lori	O
awon	O
ajafuneto	O
obinrin	O
,	O
ki	O
i	O
si	O
i	O
se	O
oro	O
agbelero	O
tabi	O
oro	O
ofifo	O
,	O
loooto	O
ni	O
!	O
o	O
seni	O
laaanu	O
pe	O
ti	O
carolina	B-PER
kun	O
isiro	O
ti	O
o	O
ti	O
wa	O
nile	O
,	O
opo	O
oran	O
bayii	O
ti	O
waye	O
ki	O
tire	O
o	O
to	O
sele	O
ti	O
awon	O
eniyan	O
gbo	O
si	O
,	O
bee	O
si	O
ni	O
egbeegberun	O
awon	O
oran	O
miiran	O
ti	O
awon	O
eeyan	O
o	O
mo	O
si	O
,	O
o	O
je	O
isoro	O
kan	O
ti	O
o	O
ti	O
wa	O
nibe	O
lenu	O
ona	O
niwaju	O
wa	O
.	O
	
o	O
si	O
je	O
isoro	O
ti	O
o	O
n	O
ro	O
ti	O
ibase	O
laaarin	O
tokotaya	O
–	O
isoro	O
atilewa	O
ni	O
.	O
	
eto	O
ipile	O
kan	O
wa	O
ti	O
o	O
n	O
pase	O
ti	O
o	O
si	O
n	O
re	O
awon	O
obinrin	O
sile	O
si	O
ipo	O
eyin	O
ti	O
eyi	O
si	O
so	O
won	O
di	O
olufaragba	O
ijiya	O
lorisirisi	O
ati	O
ni	O
gbogbo	O
ona	O
.	O
	
eto	O
fifi	O
ako	O
se	O
olori	O
yii	O
ti	O
o	O
ti	O
ko	O
wa	O
lorun	O
tipe	O
ti	O
opolopo	O
si	O
n	O
ko	O
pe	O
ko	O
ri	O
bee	O
–	O
iyen	O
ko	O
si	O
se	O
e	O
ri	O
–	O
ohun	O
ti	O
o	O
n	O
se	O
re	O
e:	O
o	O
n	O
soni	O
di	O
alaabo-ara	O
,	O
o	O
n	O
ba	O
aye	O
awon	O
obinrin	O
je	O
,	O
bee	O
lo	O
n	O
pani	O
.	O
	
awa	O
obinrin	O
lokookan	O
ati	O
apapoo	O
wa	O
,	O
a	O
maa	O
tesiwaju	O
lati	O
maa	O
pariwo	O
ki	O
""""""""""	O
e	O
yee	O
pa	O
wa	O
""""""""""	O
ki	O
e	O
si	O
""""""""""	O
yee	O
se	O
wa	O
lese	O
""""""""""	O
.	O
	
a	O
n	O
fe	O
awon	O
ofin	O
ti	O
yoo	O
daabo	O
bo	O
wa	O
ti	O
won	O
yoo	O
si	O
kun	O
oju	O
iwon	O
,	O
a	O
fe	O
awon	O
eto	O
amulo	O
gbogboogbo	O
ti	O
yoo	O
mu	O
aponle	O
wa	O
lo	O
si	O
awon	O
itakuroso	O
ati	O
awon	O
idasile	O
.	O
	
a	O
fe	O
awujo	O
ti	O
eru	O
atijade	O
o	O
ti	O
ni	O
ba	O
wa!	O
a	O
maa	O
tesiwaju	O
lati	O
beere	O
fun	O
awujo	O
ti	O
a	O
oo	O
ti	O
ni	O
ominira	O
ti	O
ara	O
,	O
ominira	O
imolara	O
ominira	O
irin	O
ati	O
ominira	O
rironu	O
bi	O
a	O
se	O
fe	O
.	O
	
a	O
maa	O
tesiwaju	O
lati	O
beere	O
fun	O
awujo	O
ti	O
a	O
ti	O
le	O
gbaye	O
pelu	O
aabo	O
to	O
peye	O
.	O
	
bee	O
,	O
ipolongo	O
yii	O
mu	O
esi	O
ti	O
o	O
n	O
takoni	O
wa	O
lati	O
odo	O
awon	O
okunrin	O
kan	O
ti	O
won	O
ri	O
idi	O
fun	O
idalare	O
fun	O
irukerudo	O
fifi	O
iya	O
je	O
obinrin	O
.	O
	
won	O
pe	O
ipolongo	O
won	O
ni	O
""""""""""	O
e	O
ye	O
e	O
da	O
wa	O
""""""""""	O
won	O
gba	O
pe	O
iwa	O
odale	O
je	O
idi	O
ti	O
o	O
to	O
lati	O
maa	O
fiya	O
je	O
obinrin	O
.	O
	
biotilejepe	O
ero	O
won	O
o	O
ti	O
i	O
maa	O
rinle	O
,	O
olorin	O
angola	B-LOC
,	O
gill	B-PER
slows	I-PER
allen	I-PER
russell	I-PER
naa	O
soro	O
;	O
	
e	O
ye	O
e	O
da	O
elomiran	O
e	O
jowo	O
a	O
o	O
fe	O
alaisododo	O
aya	O
mo	O
.	O
	
a	O
n	O
ke	O
tantan	O
eyin	O
obinrin	O
bi	O
e	O
ko	O
ba	O
nifee	O
wa	O
mo	O
,	O
e	O
beere	O
fun	O
ituka	O
ki	O
e	O
to	O
.	O
	
maa	O
da	O
wa	O
e	O
maa	O
lo	O
.	O
	
onimo	O
awujo	O
mbangula	B-PER
kemba	I-PER
soro	O
tako	O
oju	O
ti	O
won	O
fi	O
wo	O
oro	O
yii	O
,	O
o	O
tenumoo	O
pe	O
won	O
o	O
gbodo	O
fi	O
ifiyajeni	O
yanju	O
isoro	O
ninu	O
igbeyawo	O
.	O
	
angola	B-LOC
fi	O
idi	O
ofin	O
ti	O
o	O
n	O
de	O
ifiyajeni	O
ti	O
won	O
mo	O
si	O
mule	O
ni	O
odun	B-DATE
2011	I-DATE
ti	O
o	O
n	O
so	O
oniruuru	O
ifiyajeni	O
abele	O
di	O
iwa	O
odaran	O
ni	O
gbangba	O
.	O
	
sibesibe	O
,	O
idajo	O
ofin	O
yii	O
ko	O
le	O
to	O
,	O
itimole	O
odun	B-DATE
meji	I-DATE
si	O
mejo	O
.	O
	
sizaltina	B-PER
cutaia	I-PER
,	O
ti	O
i	O
se	O
ajijangbara	O
ati	O
ajafetoo	O
obinrin	O
ni	O
angola	B-LOC
;	O
	
ti	O
o	O
je	O
ilumooka	O
fun	O
isee	O
re	O
lori	O
eto	O
obinrin	O
beere	O
fun	O
isamulo	O
ofin	O
naa	O
lori	O
awon	O
gbagede	O
itakuroso	O
lori	O
ero-alatagba	O
:	O
	
afikun	O
odun	O
ewon	O
ko	O
to	O
,	O
arabinrin	O
igba-keji	O
aare	O
mpla	B-ORG
[	O
ajo	O
awon	O
eniyan	O
to	O
fe	O
idasile	O
angola	B-LOC
]	O
,	O
o	O
nilo	O
ki	O
orile-ede	O
se	O
idasile	O
awon	O
ilana	O
atilewa	O
ti	O
yoo	O
koju	O
ipanilara	O
–	O
awon	O
ohun	O
ti	O
won	O
fara	O
mo	O
ni	O
2007	B-DATE
nipa	O
ajoso	O
ilana	O
maputo	B-LOC
ni	O
lati	O
di	O
sise	O
.	O
	
bakan	O
naa	O
ni	O
ti	O
eyi	O
,	O
o	O
nilo	O
ki	O
won	O
se	O
idasile	O
ofin	O
aropo	O
ti	O
yoo	O
mu	O
eto	O
awon	O
obinrin	O
rinle	O
.	O
	
lara	O
eyi	O
ni	O
gbogbo	O
ofin	O
ti	O
o	O
de	O
obinrin	O
ni	O
ti	O
ibalopo	O
ati	O
eto	O
omo	O
bibi	O
wa	O
.	O
	
ko	O
si	O
iwulo	O
isoro	O
tako	O
ijiya	O
abele	O
ki	O
o	O
wa	O
di	O
eyin	O
wa	O
ki	O
a	O
maa	O
se	O
igbeleyin	O
awon	O
ofin	O
ti	O
o	O
fi	O
ase	O
fun	O
agbofinro	O
lati	O
yeye	O
obirin	O
ni	O
titi	O
ni	O
ojumo	O
,	O
ko	O
ba	O
ara	O
mu	O
!	O
ko	O
wulo	O
ki	O
a	O
maa	O
soro	O
tako	O
ijiya	O
abele	O
ki	O
a	O
si	O
tun	O
maa	O
gbeleyin	O
asaro	O
inawo	O
ti	O
ko	O
ni	O
se	O
aabo	O
eto	O
awujo	O
,	O
isuna	O
aito	O
ti	O
gbogbo	O
wa	O
mo	O
pe	O
ipa	O
odi	O
ni	O
o	O
n	O
ko	O
ninu	O
aye	O
awon	O
obinrin	O
.	O
	
o	O
se	O
pataki	O
ki	O
a	O
fi	O
ogbon	O
kun	O
awon	O
oro	O
naa	O
pelu	O
sise	O
gidi	O
.	O
	
e	O
fi	O
owo	O
yin	O
si	O
ibi	O
ti	O
enu	O
yin	O
wa	O
.	O
	
ajafetoo	O
obinrin	O
cecelia	B-PER
kitombe	I-PER
soro	O
si	O
awon	O
ti	O
o	O
n	O
se	O
atileyin	O
ibasepo	O
ti	O
o	O
niya	O
ninu	O
:	O
	
lara	O
wa	O
ti	O
a	O
n	O
tenumo	O
on	O
pe	O
o	O
poju	O
[	O
lati	O
soro	O
sita	O
tako	O
ijiya	O
abele	O
]	O
naa	O
ni	O
eni	O
ti	O
o	O
n	O
gba	O
awon	O
omobinrin	O
,	O
arabinrin	O
ati	O
ibatan	O
lobinrin	O
niyanju	O
lati	O
maa	O
fi	O
ara	O
da	O
ibasepo	O
ti	O
o	O
n	O
pani	O
lara	O
pelu	O
oro-etan	O
pe	O
oro	O
tokotaya	O
o	O
se	O
e	O
da	O
si	O
,	O
awon	O
miiran	O
a	O
ni	O
ki	O
o	O
tesiwaju	O
bee	O
,	O
bi	O
oro	O
lokolaya	O
se	O
ri	O
niyen	O
	
awon	O
kan	O
tile	O
ro	O
pe	O
obinrin	O
le	O
se	O
gbogbo	O
nnkan	O
sugbon	O
won	O
o	O
gbodo	O
gbagbe	O
""""""""""	O
ojuse	O
""""""""""	O
won	O
.	O
	
e	O
yee	O
pa	O
wa	O
!!!	O
	
ijamba	O
awon	O
ologun	O
mauritania	B-LOC
28	O
ti	O
won	O
pa	O
ni	O
ojo	O
ominira	O
ti	O
a	O
ko	O
so	O
.	O
	
ni	O
ojo	O
kejidinlogbon	O
osu	B-DATE
belu	I-DATE
odun	I-DATE
1990	I-DATE
,	O
awon	O
egbe	O
ologun	O
yegi	O
fun	O
okunrin	O
mejidinlogbon	O
ti	O
a	O
fi	O
ifarabale	O
sa	O
lokookan	O
lati	O
pa	O
ninu	O
ewon	O
laaarin	O
oru	O
,	O
ni	O
inal	O
ni	O
orile-ede	O
mauritania	B-LOC
leyin	O
ti	O
a	O
fi	O
esun	O
ipete-lati-gba-ijoba	O
kan	O
won	O
.	O
	
ojo	O
yii	O
,	O
tun	O
je	O
ayajo	O
ojo	O
ti	O
orile-ede	O
mauritania	B-LOC
gba	O
ominira	O
lowo	O
france	B-LOC
ni	O
odun	B-DATE
1960	I-DATE
,	O
le	O
gongo	O
sokan	O
awon	O
omo	O
orile-ede	O
mauritania	B-LOC
kan	O
ti	O
won	O
n	O
wa	O
idajo	O
ododo	O
fun	O
ipakupa	O
ti	O
won	O
pa	O
awon	O
okunrin	O
28	O
,	O
yii	O
ti	O
gbogbo	O
won	O
si	O
je	O
alawo	O
dudu	O
.	O
	
orile-ede	O
mauritania	B-LOC
ti	O
iwo-oorun	O
ile-adulawo	B-LOC
je	O
idapo	O
awon	O
larubawa	O
ati	O
awon	O
alawo	O
dudu	O
,	O
awon	O
egbe	O
ajafetoo	O
omoniyan	O
so	O
pe	O
awon	O
alawo	O
dudu	O
ti	O
n	O
dojuko	O
iyasoto	O
ati	O
ilokulo	O
fun	O
igba	O
pipe	O
.	O
	
aare	O
igbimo	O
awon	O
inal-france	B-ORG
,	O
youba	B-ORG
dianka	I-ORG
salaye	O
:	O
	
mo	O
fe	O
fi	O
han	O
wipe	O
apeere	O
ni	O
inal	O
je	O
;	O
	
opo	O
omo	O
""""""""""	O
inal	B-ORG
""""""""""	O
ni	O
o	O
ti	O
wa	O
ni	O
mauritania	B-LOC
.	O
	
awon	O
isele	O
abanileru	O
ti	O
waye	O
ni	O
azlatt	B-LOC
,	O
sony	B-LOC
male	I-LOC
,	O
wothie	B-LOC
,	O
walata	B-LOC
,	O
jreida	B-LOC
ati	O
ninu	O
afonifoji	O
.	O
	
ninu	O
ogba	O
awon	O
ologun	O
ni	O
inal	O
ati	O
agbegbe	O
,	O
re	O
won	O
pin	O
awon	O
ologun	O
yeleyele	O
,	O
won	O
ri	O
won	O
mole	O
ni	O
ooye	O
,	O
won	O
yinbon	O
lu	O
won	O
won	O
si	O
yegi	O
fun	O
won	O
ni	O
iranti	O
ominira	O
orile-ede	O
naa	O
lodun	B-DATE
1990	I-DATE
.	O
	
ni	O
ayajo	O
ojo	O
ominira	O
ti	O
odun	B-DATE
yii	I-DATE
,	O
awon	O
omo	O
orile-ede	O
mauritania	B-LOC
fi	O
okan	O
si	O
yiyan	O
ti	O
a	O
yan	O
egbe	O
agbaboolu	O
orile-ede	O
won	O
si	O
asekagba	O
idije	O
ife-eye	O
ti	O
awon	O
orile-ede	O
ile-adulawo	O
(	O
caf	B-ORG
)	O
ju	O
bi	O
won	O
se	O
se	O
si	O
awon	O
eni	O
igbagbe	O
,	O
""""""""""	O
awon	O
ologun	O
ti	O
won	O
wa	O
ninu	O
koto	O
aimo	O
	
ti	O
won	O
si	O
n	O
duro	O
de	O
isinku	O
ti	O
o	O
yeni	O
""""""""""	O
kaaw	B-PER
elimane	I-PER
bilbassi	I-PER
toure	I-PER
ti	O
i	O
se	O
olootu	O
ibudo	O
iroyin	O
ori	O
ayelujara	O
le	B-ORG
flambeau	I-ORG
ti	O
mauritania	B-LOC
ko	O
.	O
	
kine-fatim	B-PER
diop	I-PER
,	O
adari	O
ipolongo	O
amnesty	B-ORG
international	I-ORG
ni	O
iwo-oorun	O
ile-adulawo	B-LOC
,	O
soro	O
ni	O
odun	O
yii	O
nipa	O
itakora	O
ti	O
o	O
wa	O
ni	O
aarin	O
ohun	O
ti	O
o	O
ye	O
ki	O
o	O
je	O
ojo	O
iseranti-dunnu	O
ati	O
ohun	O
ti	O
opolopo	O
ebi	O
awon	O
olufarapa	O
n	O
ro	O
:	O
	
lodoodun	O
,	O
bi	O
awon	O
ti	O
won	O
dipo	O
mu	O
se	O
n	O
se	O
iranti	O
igunke	O
won	O
si	O
ipo	O
giga	O
pelu	O
idunnu	O
,	O
ebi	O
awon	O
olufarapa	O
maa	O
n	O
sunkun	O
,	O
ti	O
won	O
si	O
maa	O
n	O
fi	O
ehonu	O
han	O
pelu	O
ibanuje	O
fun	O
atunse	O
ati	O
idajo	O
ododo	O
.	O
	
awon	O
ti	O
o	O
wa	O
nipo	O
ase	O
kan	O
n	O
gbiyanju	O
lati	O
ri	O
apa	O
ominira	O
ti	O
ko	O
farahan	O
yii	O
mole	O
,	O
gege	O
bi	O
won	O
se	O
dibo	O
yan	O
ofin	O
idariji	O
ijoba	O
ni	O
ikoko	O
lodun	B-DATE
1993	I-DATE
ti	O
won	O
si	O
fidi	O
igbagbe	O
ijoba	O
mule	O
nipa	O
ipakupa	O
awon	O
ologun	O
naa	O
logbon	O
odun	O
seyin	O
.	O
	
ajo	O
ti	O
o	O
n	O
tako	O
aijiya	O
elese	O
ati	O
aisododo	O
ni	O
orile-ede	O
mauritania	B-LOC
forum	B-ORG
against	I-ORG
impunity	I-ORG
and	I-ORG
injustice	I-ORG
fi	O
ibanuje	O
han	O
lori	O
ijamba	O
awon	O
tegbon-taburo	O
kan	O
ti	O
a	O
yegi	O
fun	O
lale	O
ojo	O
buruku	O
esu	B-PER
gb'omi	O
mu	O
yii	O
.	O
	
laisi	O
ani-ani	O
,	O
epe	O
ja	O
awon	O
ologun	O
28	O
yen	O
loru	O
ojo	O
	
bi	O
i	O
ti	O
awon	O
tegbon-taburo	O
,	O
diallo	B-PER
oumar	I-PER
demba	I-PER
ati	O
aburoo	O
re	O
diallo	B-PER
ibrahima	I-PER
ti	O
a	O
yegi	O
fun	O
pelu	O
akosile	O
nomba	O
ti	O
o	O
tele	O
ara	O
won	O
ti	O
a	O
fi	O
gege	O
ko	O
si	O
won	O
lara	O
.	O
	
ohun	O
ti	O
o	O
mu	O
eyi	O
bani	O
ninu	O
je	O
ju	O
ni	O
fun	O
eni	O
lati	O
ri	O
iku	O
ti	O
o	O
pa	O
egbon	O
eni	O
.	O
	
awon	O
apani	O
se	O
ise	O
won	O
pe	O
,	O
won	O
ko	O
si	O
dawo	O
duro	O
leyin	O
ti	O
won	O
yegi	O
fun	O
won	O
,	O
won	O
tun	O
wo	O
okuu	O
won	O
nile	O
bee	O
naa	O
ni	O
won	O
si	O
n	O
jokoo	O
le	O
won	O
lori	O
.	O
	
awon	O
eni-ori-ko-yo	O
soro	O
sita	O
.	O
	
eri	O
tubo	O
n	O
tenu	O
awon	O
eni-ori-ko-yo	O
jade	O
leyin	O
ogbon	O
odun	O
.	O
	
mamadou	B-PER
sy	I-PER
je	O
apase	O
egbe-ologun	O
ninu	O
egbe	O
ologun	O
mauritania	B-LOC
,	O
o	O
ti	O
je	O
igbakeji	O
apase	O
,	O
ki	O
o	O
to	O
wa	O
di	O
apase	O
egbe	O
ologun	O
eka	O
kan	O
ki	O
won	O
to	O
mu	O
un	O
ni	O
ale	O
ojo	O
yen	O
.	O
	
ninu	O
iwee	O
re	O
,	O
""""""""""	O
orun-apaadi	O
ni	O
inal“	O
ti	O
a	O
te	O
jade	O
ni	O
odun	B-DATE
2000	I-DATE
,	O
o	O
sapejuwe	O
ijiya-oro	O
ti	O
o	O
je	O
,	O
nigba	O
ti	O
awon	O
apase	O
ologun	O
di	O
i	O
loju	O
so	O
o	O
mole	O
,	O
ti	O
won	O
si	O
ju	O
u	O
sinu	O
omi	O
idoti	O
rirun	O
.	O
	
ologun	O
miiran	O
ti	O
ori	O
ko	O
yo	O
lale	O
ojo	O
buruku	O
yii	O
tiraka	O
gba	O
france	B-LOC
lo	O
fun	O
itoju	O
leyin	O
ti	O
o	O
kuro	O
ni	O
ogba	O
ewon	O
pelu	O
iranwo	O
awon	O
ajo	O
onigbagbo	O
ti	O
o	O
n	O
tako	O
ifiyajeni	O
(	O
acat	B-ORG
lede	O
faranse	O
)	O
.	O
	
ni	O
ipo	O
ailoruko	O
o	O
jerii	O
si	O
iyasoto	O
eya	O
ti	O
o	O
ri	O
laaarin	O
odun	O
merinlelogun	O
ti	O
o	O
fi	O
sise	O
ologun	O
:	O
	
gege	O
bi	O
mo	O
se	O
ranti	O
,	O
nigba	O
ti	O
o	O
bere	O
si	O
i	O
ye	O
mi	O
,	O
mo	O
ti	O
maa	O
n	O
sakiyesi	O
pe	O
awon	O
alawo	O
dudu	O
ki	O
i	O
ni	O
eto	O
kankan	O
,	O
sugbon	O
awon	O
alawo	O
funfun	O
ara	O
mauritania	B-LOC
maa	O
n	O
ni	O
anfaani	O
ti	O
o	O
po	O
.	O
	
nibi	O
,	O
ninu	O
ogun	O
awon	O
adari	O
ipo	O
ijoba	O
,	O
ida	O
merin	O
pere	O
ni	O
won	O
je	O
alawo	O
dudu	O
.	O
	
ninu	O
egbe	O
ologun	O
,	O
alawo	O
dudu	O
kan	O
soso	O
ni	O
o	O
maa	O
n	O
wa	O
laaarin	O
ologun	O
mewaa	O
.	O
	
nigba	O
ikose	O
,	O
bi	O
omo	O
mauritania	B-LOC
alawo	O
funfun	O
kan	O
ko	O
ba	O
se	O
daadaa	O
,	O
won	O
a	O
si	O
bori	O
alawo	O
dudu	O
miiran	O
.	O
	
a	O
o	O
si	O
gbodo	O
fi	O
ehonu	O
han	O
	
o	O
se	O
apejuwe	O
awon	O
ifiyaorojeni	O
ti	O
oun	O
pelu	O
awon	O
ologun	O
miiran	O
ri	O
:	O
	
fun	O
apeere	O
,	O
won	O
gbe	O
koto	O
sinu	O
iyepe	O
,	O
won	O
si	O
ri	O
wa	O
mole	O
de	O
ibi	O
orun	O
,	O
ori	O
wa	O
o	O
se	O
e	O
yi	O
,	O
oju	O
wa	O
si	O
wa	O
ni	O
iha	O
oorun	O
.	O
	
ti	O
a	O
ba	O
si	O
gbiyanju	O
lati	O
pa	O
oju	O
de	O
,	O
awon	O
eso	O
a	O
da	O
iyepe	O
si	O
wa	O
.	O
	
won	O
a	O
si	O
wo	O
iboju	O
pada	O
.	O
	
maimouna	B-PER
alpha	I-PER
sy	I-PER
,	O
akowe	O
gbogboogbo	O
fun	O
egbe	B-ORG
oran	I-ORG
opo	I-ORG
ati	I-ORG
asaanu	I-ORG
omo-eniyan	I-ORG
,	O
ti	O
fi	O
igba	O
kan	O
ri	O
je	O
aya	O
ba	B-PER
baidy	I-PER
alassane	I-PER
,	O
ti	O
o	O
je	O
adari	O
awon	O
eso	O
ibode	O
tele	O
.	O
	
alpha	B-PER
sy	I-PER
so	O
pe	O
oko	O
re	O
ti	O
o	O
ti	O
di	O
oloogbe	O
wa	O
lara	O
awon	O
ti	O
won	O
pa	O
lodun	B-DATE
1990	I-DATE
.	O
	
osu	B-DATE
meta	I-DATE
ati	O
ojo	O
mewaa	O
ni	O
a	O
fi	O
wa	O
oko	O
mi	O
,	O
sugbon	O
pabo	O
ni	O
o	O
ja	O
si	O
	
awon	O
eso-ibode	O
so	O
fun	O
wa	O
pe	O
aisan	O
okan	O
lo	O
pa	O
a	O
,	O
ti	O
eyi	O
ko	O
si	O
je	O
otito	O
.	O
	
won	O
mu	O
awon	O
to	O
jerii	O
pelu	O
re	O
,	O
won	O
so	O
won	O
,	O
won	O
si	O
fi	O
iya	O
oro	O
je	O
won	O
pelu	O
re	O
.	O
	
ni	O
iwaju	O
won	O
ni	O
won	O
ti	O
pa	O
a	O
.	O
	
""""""""""	O
ko	O
tun	O
gbodo	O
sele	O
mo	O
""""""""""	O
lodun	O
yii	O
ni	O
ojo	O
kejidinlogbon	O
,	O
awon	O
omo	O
mauritania	B-LOC
ti	O
won	O
je	O
asikiri	O
fi	O
ehonu	O
han	O
niwaju	O
embasi	O
mauritania	B-LOC
ni	O
ilu	O
paris	B-LOC
,	O
ni	O
orile-ede	O
france	B-LOC
lori	O
aifiyesi	O
ijoba	O
nipa	O
isele	O
oro	O
yii	O
.	O
	
kardiata	B-PER
malick	I-PER
diallo	I-PER
,	O
ti	O
o	O
je	O
igbakeji	O
,	O
so	O
oro	O
arojinle	O
ni	O
ile	O
igbimo	O
asofin	O
mauritania	B-LOC
lati	O
maa	O
je	O
ki	O
awon	O
eniyan	O
gbagbe	O
,	O
ti	O
o	O
si	O
fi	O
esun	O
kan	O
aare	O
ti	O
o	O
wa	O
lori	O
oye	O
pe	O
o	O
n	O
daabo	O
bo	O
awon	O
onise-ibi	O
naa	O
,	O
ti	O
won	O
si	O
n	O
dipo	O
giga	O
mu	O
ninu	O
ijoba	O
nigba	O
ti	O
won	O
ko	O
ti	O
i	O
wa	O
nnkan	O
se	O
si	O
eto	O
awon	O
olufarapa	O
:	O
	
bi	O
o	O
tile	O
je	O
pe	O
iwo	O
ko	O
ni	O
o	O
se	O
ise-ibi	O
ti	O
o	O
ko	O
abaawon	O
ba	O
gbogbo	O
ojo	B-DATE
28	I-DATE
osu	I-DATE
belu	I-DATE
je	O
,	O
iwo	O
ni	O
o	O
ye	O
ki	O
o	O
wa	O
ojutuu	O
si	O
eto	O
awon	O
olufarapa	O
si	O
otito	O
ati	O
ododo	O
	
awon	O
orile-ede	O
olokiki	O
ati	O
awon	O
eeyan	O
nla	O
ki	O
i	O
gbiyanju	O
lati	O
pa	O
isele	O
aburu	O
inu	O
itan-an	O
won	O
re	O
,	O
dipo	O
eyi	O
won	O
maa	O
n	O
fi	O
han	O
aye	O
ki	O
gbogbo	O
eniyan	O
le	O
ranti	O
ki	O
won	O
si	O
so	O
pe	O
""""""""""	O
ko	O
tun	O
gbodo	O
sele	O
mo	O
""""""""""	O
.	O
	
ogbeni	O
aare	O
,	O
akosoo	O
re	O
ti	O
se	O
amulo	O
ofin	O
iyasoto	O
ati	O
iyokuro	O
eya	O
.	O
	
ni	O
osu	B-DATE
owara	I-DATE
odun	I-DATE
2018	I-DATE
,	O
ninu	O
awon	O
adari	O
ipo	O
ijoba	O
24	O
,	O
marun-un	O
pere	O
ni	O
awon	O
ti	O
o	O
je	O
alawo	O
dudu	O
ati	O
eleya-meji	O
,	O
ti	O
won	O
n	O
soju	O
ida	O
70	O
awon	O
mekunu	O
.	O
	
opo	O
awon	O
mekunu	O
ni	O
won	O
ko	O
ni	O
asoju	O
laaarin	O
awon	O
asoju	O
ti	O
won	O
dibo	O
yan	O
,	O
laaarin	O
awon	O
egbe	O
abo	O
ati	O
awon	O
adari	O
ipo	O
ijoba	O
ibile	O
.	O
	
mauritania	B-LOC
ni	O
orile-ede	O
ti	O
o	O
gbeyin	O
lati	O
pa	O
owo-eru	O
re	O
ni	O
agbaye	O
ni	O
odun	B-DATE
1981	I-DATE
,	O
sugbon	O
won	O
ko	O
fi	O
idii	O
re	O
mule	O
titi	O
di	O
odun	B-DATE
2007	I-DATE
,	O
ida	O
20	O
awon	O
eniyan	O
ni	O
won	O
si	O
n	O
gbaye	O
iserusin	O
ti	O
pupo	O
ninu	O
won	O
si	O
je	O
alawo	O
dudu	O
tabi	O
eleya-meji	O
.	O
	
nitori	O
iyasoto	O
eya	O
yii	O
si	O
n	O
sele	O
ni	O
orile-ede	O
mauritania	B-LOC
,	O
idajo	O
ododo	O
ko	O
si	O
ni	O
arowoto	O
fun	O
awon	O
eni	O
ori-ko-yo	O
ati	O
awon	O
idile	O
won	O
.	O
	
ki	O
lo	O
de	O
ti	O
ijoba	O
ile-adulawo	B-LOC
n	O
f'ofin	O
de	O
oro	O
siso	O
ori-ayelujara	O
?	O
	
nitori	O
won	O
beru	O
agbara	O
re	O
.	O
	
oro	O
siso	O
lori	O
ayelujara	O
ti	O
n	O
ri	O
ifunpa	O
lati	O
owo	O
ijoba	O
die	O
die	O
.	O
	
ninu	O
ilana	O
ofin	O
ati	O
oro	O
aje	O
,	O
iye	O
ominira	O
oro	O
n	O
dide	O
kari	O
ile-adulawo	B-LOC
.	O
	
nigba	O
ti	O
awon	O
ijoba	O
kan	O
mo	O
riri	O
eto	O
ijoba	O
awa-arawa	O
nipase	O
sise	O
ibo	O
pelu	O
olopo-egbe	O
oselu	O
ati	O
so	O
nigbangba	O
nipa	O
ajose	O
,	O
ninu	O
ise	O
,	O
opo	O
maa	O
n	O
lo	O
ase	O
ti	O
o	O
se	O
e	O
yi	O
pada	O
won	O
si	O
n	O
lo	O
agbara	O
ase	O
yii	O
lori	O
ero-ayarabiasa	O
bi	O
ojo	O
se	O
n	O
gun	O
ori	O
ojo	O
.	O
	
cameroon	B-LOC
,	O
tanzania	B-LOC
,	O
uganda	B-LOC
,	O
ethiopia	B-LOC
,	O
nigeria	B-LOC
,	O
ati	O
benin	B-LOC
ti	O
ni	O
itipa	O
ero-ayelujara	O
,	O
ijoba	O
ti	O
fi	O
owo-ori	O
le	O
lilo	O
buloogu	O
ati	O
ero-alatagba	O
,	O
won	O
si	O
ti	O
fi	O
owo	O
sigun	O
ofin	O
mu	O
oniroyin	O
.	O
	
osise	O
iroyin	O
ati	O
awon	O
omo-ilu	O
ti	O
di	O
ero	O
atimole	O
lori	O
esun	O
atejade	O
""""""""""	O
iroyin	O
iro	O
""""""""""	O
titi	O
kan	O
ikoroyin	O
ikoko	O
ilu	O
si	O
eti	O
igbo	O
egbe	O
afemisofo	O
.	O
	
ni	O
ibi	O
apero	O
ominira	O
ero-ayelujara	O
ni	O
ile-adulawo	O
(	O
fifa	B-ORG
)	O
ti	O
o	O
waye	O
ni	O
accra	B-LOC
,	O
ghana	B-LOC
iko	O
akopa	O
lati	O
awon	O
ilu	O
ile	B-LOC
adulawo	I-LOC
pata	O
so	O
wipe	O
ko	O
ni	O
se	O
enu	O
rere	O
bi	O
ijoba	O
ba	O
fi	O
ofin	O
de	O
omo-ilu	O
ti	O
o	O
n	O
lo	O
ero-ayarabiasa	O
.	O
	
opo	O
orile-ede	O
lo	O
ni	O
awon	O
ofin	O
ati	O
abadofin	O
ti	O
o	O
fun	O
omo	O
eniyan	O
ni	O
eto	O
si	O
ominira	O
oro	O
siso	O
.	O
	
ni	O
naijiria	B-LOC
,	O
fun	O
apeere	O
,	O
abadofin	O
ominira	O
oro	O
fun	O
omo	O
ilu	O
ni	O
ominira	O
lati	O
beere	O
fun	O
iwifun	O
lowo	O
ajo	O
ijoba	O
.	O
	
abala	O
22	O
iwe	O
ofin	O
odun	B-DATE
1999	I-DATE
pese	O
fun	O
eto	O
ominira	O
iroyin	O
ati	O
abala	O
39	O
fi	O
lele	O
wipe	O
""""""""""	O
gbogbo	O
eniyan	O
ni	O
o	O
ni	O
eto	O
si	O
ominira	O
oro	O
siso	O
titi	O
kan	O
ominira	O
lati	O
gba	O
iroyin	O
mu	O
ati	O
gba	O
ogbon	O
ati	O
iwifun	O
lai	O
si	O
idiwo	O
""""""""""	O
.	O
	
sibe	O
,	O
naijiria	B-LOC
ti	O
te	O
awon	O
ofin	O
kan	O
ti	O
o	O
te	O
ori	O
awon	O
eto	O
oke	O
yii	O
bole	O
.	O
	
abala	O
24	O
ofin	O
ese	O
ori-ayelujara	O
fi	O
esun	O
kan	O
""""""""""	O
enikeni	O
ti	O
o	O
ba	O
tan	O
ise-ije	O
ti	O
ko	O
ni	O
ooto	O
kan	O
ninu	O
,	O
ti	O
o	O
le	O
fa	O
ibinu	O
inira	O
ewu	O
idiwo	O
afojudi	O
idayafo	O
odaran	O
ota	O
ikoriira	O
,	O
tabi	O
ibinu	O
lai	O
ni	O
idi	O
si	O
elomiran	O
ka	O
tabi	O
fa	O
ki	O
a	O
fi	O
irufe	O
ise-ije	O
bee	O
ranse	O
""""""""""	O
.	O
	
isofin	O
aidaju	O
ati	O
awon	O
gbolohun	O
bii	O
""""""""""	O
inira	O
""""""""""	O
tabi	O
""""""""""	O
iwosi	O
""""""""""	O
je	O
nnkan	O
ti	O
a	O
ni	O
lati	O
mojuto	O
.	O
	
ijoba	O
ati	O
awon	O
ajo	O
re	O
maa	O
n	O
saba	O
fi	O
eyi	O
se	O
bojuboju	O
fun	O
iteribole	O
ominira	O
oro	O
siso	O
.	O
	
ta	O
ni	O
eni	O
ti	O
o	O
n	O
so	O
boya	O
oro	O
kan	O
je	O
afojudi	O
?	O
	
nje	O
o	O
ye	O
ki	O
osise	O
ijoba	O
o	O
se	O
imudagba	O
awo-ara	O
ti	O
o	O
ni	O
ipon?	O
ni	O
agbaye	O
,	O
omo-ilu	O
ni	O
eto	O
lati	O
wa	O
aisedeede	O
alase	O
ijoba	O
.	O
	
ki	O
lo	O
de	O
ti	O
ile-adulawo	B-LOC
ko	O
ni	O
eto	O
lati	O
se	O
gege	O
bi	O
eka	O
ti	O
o	O
se	O
pataki	O
ninu	O
ominira	O
oro	O
siso	O
?	O
	
ni	O
odun	B-DATE
2017	I-DATE
ati	I-DATE
2016	I-DATE
,	O
oniroyin	O
ori-ayelujara	O
omo	O
bibi	O
ilu	O
naijiria	B-LOC
ati	O
akobuloogu	O
abubakar	B-PER
sidiq	I-PER
usman	I-PER
ati	O
kemi	B-PER
olunloyoo	I-PER
ti	O
ta	O
ese	O
agere	O
si	O
ofin	O
nipase	O
sise	O
ise	O
ikoroyinjo	O
lorii	O
ofin	O
ese	O
ori-ayelujara	O
.	O
	
maa	O
jiya	O
ninu	O
idakeroro	O
maa	O
wi	O
lo	O
.	O
	
iwa	O
ti	O
o	O
je	O
gboogi	O
awon	O
ipenija	O
wonyi	O
gege	O
bii	O
ti	O
ofin	O
n	O
so	O
fun	O
omo-ilu	O
pe	O
ohun-un	O
won	O
se	O
koko	O
.	O
	
ki	O
a	O
mu	O
un	O
lati	O
idaduro	O
tanzania	B-LOC
ti	O
o	O
da	O
lorii	O
itanka	O
""""""""""	O
iroyin	O
iro	O
,	O
itanje	O
,	O
tabi	O
iroyin	O
ti	O
o	O
pe	O
oju	O
osuwon	O
""""""""""	O
lori	O
ayelujara	O
titi	O
kan	O
owo-ori	O
uganda	B-LOC
fun	O
ilo	O
ero-alatagba	O
fun	O
igbogunti	O
""""""""""	O
aheso	O
""""""""""	O
ariwo	O
ori	O
ero-ayarabiasa	O
n	O
ja	O
awon	O
ijoba	O
aninilara	O
laya	O
.	O
	
ni	O
igba	O
miiran	O
,	O
o	O
maa	O
mu	O
won	O
pa	O
awon	O
iwaa	O
won	O
ti	O
.	O
	
iriri	O
akobuloogu	O
zone9	B-ORG
ilu	O
ethiopia	B-LOC
je	O
apeere	O
.	O
	
ni	O
odun	B-DATE
2014	I-DATE
,	O
awon	O
onkowe	O
omo	O
bibi	O
ethiopia	B-LOC
mesan-an	O
lo	O
si	O
ewon	O
ati	O
jiya	O
oro	O
latari	O
ise	O
ajosepo	O
ti	O
won	O
jo	O
ko	O
nipa	O
itese	O
agere	O
si	O
eto	O
omo-eniyan	O
ijoba	O
ana	O
ilu	O
ethiopia	B-LOC
,	O
ki	O
ooto	O
o	O
di	O
mimo	O
.	O
	
ijoba	O
pe	O
egbe	O
yii	O
ni	O
""""""""""	O
afemisofo	O
""""""""""	O
nitori	O
atejade	O
ori	O
ero-ayelujara	O
won	O
a	O
si	O
ti	O
won	O
mole	O
fun	O
osu	B-DATE
18	I-DATE
.	O
	
awon	O
mefa	O
lara	O
awon	O
egbe	O
naa	O
ti	O
o	O
ti	O
gba	O
ominira	O
bayii	O
se	O
itakuroso	O
agbaye	O
akoko	O
ni	O
ilu	O
ghana	B-LOC
ni	O
asiko	O
apero	O
fifa	B-ORG
:	O
	
atnaf	B-PER
berhane	I-PER
,	O
befeqadu	B-PER
hailu	I-PER
techane	I-PER
,	O
zelalem	B-PER
kibret	I-PER
,	O
natnael	B-PER
feleke	I-PER
aberra	I-PER
,	O
ati	O
abel	B-PER
wabella	I-PER
naa	O
wa	O
si	O
apero	O
.	O
	
jomanex	B-PER
kasaye	I-PER
,	O
eni	O
ti	O
o	O
ti	O
ba	O
egbe	O
naa	O
sise	O
ki	O
atimole	O
o	O
to	O
sele	O
(	O
amo	O
ti	O
a	O
ko	O
fi	O
ase	O
mu	O
)	O
naa	O
ko	O
gbeyin	O
nibi	O
	
opolopo	O
ninu	O
egbe	O
yii	O
ti	O
ba	O
ohun	O
agbaye	O
se	O
po	O
lati	O
ko	O
ati	O
se	O
itumo	O
iroyin	O
si	O
ede	O
amharic	O
.	O
	
gege	O
bi	O
omo	O
egbe	O
ohun	O
agbaye	O
se	O
ipolongo	O
ati	O
ipanupo	O
ajafuneto	O
omoniyan	O
agbaye	O
gege	O
bi	O
agbenuso	O
lati	O
ojo	O
ti	O
won	O
de	O
akoto	O
oba	O
.	O
	
leyin	O
opolopo	O
osu	O
ti	O
a	O
te	O
okanojokan	O
iroyin	O
jade	O
ati	O
igbelaruge	O
itakuroso	O
oran	O
won	O
lori	O
twitter	B-ORG
,	O
idalebi	O
ifasemu	O
ati	O
atimole	O
gba	O
ojule	O
ijoba	O
ati	O
awon	O
alenuloro	O
ajafuneto	O
omoniyan	O
ni	O
agbaye	O
koja	O
,	O
lai	O
gbagbe	O
awon	O
ogoogorun	O
ati	O
egbeegberun	O
alatileyin	O
ori	O
ero-ayelujara	O
.	O
	
lati	O
origun	O
mereerin	O
agbaye	O
,	O
igbe	O
nla	O
ni	O
o	O
gba	O
awon	O
akobuloogu	O
zone9	B-ORG
sile	O
lowo	O
ijoba	O
ile	O
ethiopia	B-LOC
.	O
	
ninu	O
oro	O
won	O
ni	O
fifa	B-ORG
,	O
awon	O
akobuloogu	O
naa	O
so	O
wipe	O
ikegbee	O
won	O
ninu	O
ohun	O
agbaye	O
se	O
gudugudu	O
meje	O
yaya	O
mefa	O
ni	O
asiko	O
ti	O
awon	O
n	O
fi	O
aso	O
penpe	O
ro	O
oko	O
oba	O
.	O
	
ni	O
eto	O
itakuroso	O
won	O
won	O
gbe	O
ori	O
yin	O
fun	O
ipolongo	O
ohun	O
agbaye	O
ti	O
o	O
se	O
ise	O
ribiribi	O
ti	O
o	O
mu	O
awon	O
wa	O
laye	O
.	O
	
berhan	B-PER
taye	I-PER
,	O
atokun	O
itakuroso	O
,	O
bi	O
egbe	O
yii	O
ni	O
ibeere	O
iriri	O
won	O
ni	O
inu	O
tubu	O
.	O
	
bi	O
won	O
ti	O
se	O
so	O
,	O
ina	O
amororo	O
itage	O
wale	O
	
ohun-un	O
won	O
mu	O
ki	O
iyara	O
eto	O
pa	O
lolo	O
.	O
	
abel	B-PER
wabella	I-PER
,	O
alakooso	O
ohun	O
agbaye	O
ni	O
‘	O
ede	O
amharic	O
,	O
ko	O
fi	O
eti	O
egbee	O
re	O
kan	O
gboran	O
ja	O
geere	O
mon	O
lati	O
ara	O
ijiya	O
oro	O
ti	O
o	O
je	O
nitori	O
pe	O
o	O
ko	O
lati	O
ti	O
owo	O
bo	O
iwe	O
ijewo	O
.	O
	
atnaf	B-PER
berhane	I-PER
ranti	O
wipe	O
oun	O
je	O
iya	O
oro	O
di	O
aago	B-DATE
meji	I-DATE
oru	I-DATE
ti	O
oun	O
pada	O
si	O
leyin	O
oorun	O
die	O
.	O
	
okan	O
lara	O
awon	O
agbofinro	O
ti	O
o	O
mu	O
zelalem	B-PER
kibret	I-PER
ti	O
fi	O
igba	O
kan	O
ri	O
je	O
akekoo	O
kibret	B-PER
ni	O
ifasiti	O
ti	O
o	O
ti	O
n	O
se	O
ise	O
oluko	O
.	O
	
jomanex	B-PER
kasaye	I-PER
naa	O
se	O
iranti	O
iwayaija	O
opolo	O
ti	O
o	O
ni	O
i	O
se	O
pelu	O
ironu	O
ifilu	O
ethiopia	O
sile	O
ki	O
won	O
o	O
to	O
fi	O
owo	O
ofin	O
mu	O
awon	O
oree	O
re	O
irora	O
ailagbara	O
ilakaka	O
okan	O
ati	O
aifedolori	O
orooro	O
ati	O
iberu	O
wipe	O
awon	O
ore	O
ohun	O
o	O
ni	O
jade	O
laaye	O
.	O
	
pelu	O
irele	O
,	O
awon	O
akobuloogu	O
zone9	B-ORG
so	O
wipe:	O
""""""""""	O
a	O
ko	O
ki	O
n	O
se	O
eni	O
ti	O
o	O
ni	O
okun	O
tabi	O
igboya	O
	
inuu	O
wa	O
dun	O
nitori	O
wipe	O
a	O
fun	O
awon	O
eniyan	O
miiran	O
ni	O
imisi	O
ni	O
""""""""""	O
.	O
	
sibe	O
,	O
akobuloogu	O
zone9	B-ORG
se	O
atunlo	O
ife-ilu-eni	O
ninu	O
oro	O
ati	O
	
o	O
gba	O
igboya	O
lati	O
feran	O
ilu	O
eni	O
paapaa	O
leyin	O
ijiya	O
nitori	O
wipe	O
a	O
soro	O
sita	O
.	O
	
oniroyin	O
omo	O
uganda	B-LOC
charles	B-PER
onyango-obbo	I-PER
,	O
ti	O
oun	O
naa	O
wa	O
ni	O
fifa	B-ORG
,	O
menu	O
ba	O
owe	O
igbo	O
ti	O
gbajugbaja	O
onkowee	O
ni	O
chinua	B-PER
achebe	I-PER
mu	O
di	O
mimo	O
ti	O
o	O
so	O
wipe	O
:	O
	
niwon	O
igba	O
ti	O
ode	O
ti	O
ja	O
ogbon	O
atamatase	O
,	O
eye	O
eneke	B-PER
naa	O
ti	O
ko	O
fifo	O
lai	O
ba	O
.	O
	
ni	O
akotan	O
,	O
ohun	O
ti	O
o	O
fe	O
so	O
ni	O
wipe	O
lati	O
mu	O
ayelujara	O
wa	O
ni	O
ipo	O
ofe	O
ati	O
aabo	O
,	O
awon	O
ti	O
o	O
n	O
ja	O
fun	O
eyi	O
nilo	O
lati	O
wa	O
ogbon	O
miiran	O
da	O
.	O
	
awon	O
ajafuneto	O
ti	O
o	O
n	O
le	O
iwaju	O
ninu	O
ominira	O
oro	O
siso	O
ni	O
ilu-guusu-asale-sahara	O
ati	O
kariaye	O
ko	O
gbodo	O
se	O
alai	O
maa	O
wa	O
woroko	O
fi	O
s'ada	O
lori	O
oran	O
yii	O
.	O
	
pelu	O
agbara	O
ati	O
ajose	O
wa	O
ero-ayelujara	O
yoo	O
di	O
ibi	O
ominira	O
fun	O
itesiwaju	O
ijoba	O
awa-arawa	O
.	O
	
osise	O
inu	O
oko	O
ofuurufu	O
olobirin	O
nikan	O
wo	O
iwe	O
itan	O
ni	O
mozambique	B-LOC
.	O
	
ojo	O
itan	O
ni	O
ojo	O
yii	O
:	O
	
oju	O
yii	O
ni	O
ogunlogo	O
omo-ilu	O
mozambique	B-LOC
fi	O
wo	O
isele	O
ojo	B-DATE
14	I-DATE
,	O
osu	B-DATE
ope	I-DATE
odun	I-DATE
2018	I-DATE
nigba	O
ti	O
,	O
fun	O
igba	O
akoko	O
ninu	O
itan	O
igbesi	O
aye	O
eto	O
oko	O
ofuurufu	O
ilu	O
naa	O
,	O
ti	O
obinrin	O
je	O
atuko	O
.	O
	
iko	O
baluu	O
tm112/3	B-ORG
ti	O
o	O
rin	O
irin	O
ajo	O
lati	O
olu	O
ilu	O
,	O
maputo	B-LOC
ati	O
manica	B-LOC
ti	O
jijin	O
si	O
ara	O
won	O
to	O
maili	O
442	O
ni	O
a	O
ti	O
ri	O
atuko	O
admira	B-PER
antonio	I-PER
,	O
atuko	O
keji	O
elsa	B-PER
balate	I-PER
,	O
oloye	O
oko	O
maria	B-PER
da	O
luz	B-PER
aurelio	I-PER
,	O
ati	O
osise	O
inu	O
oko	O
debora	B-PER
madeleine	I-PER
.	O
	
awon	O
obirin	O
wonyi	O
wa	O
ninu	O
egbe	O
mex	B-ORG
,	O
ile-ise	O
ti	O
a	O
da	O
sile	O
gege	O
bii	O
eka	O
ise	O
akanse	O
lam	B-PER
linhas	I-PER
aereas	I-PER
de	O
mocambique	B-LOC
.	O
	
ni	O
1995	B-DATE
,	O
o	O
bere	O
ise	O
bii	O
ile-ise	O
oko	O
ofuurufu	O
aladaani	O
,	O
mozambique	B-ORG
express	I-ORG
.	O
	
atejade	O
ikini	O
ori	O
facebook	B-ORG
lati	O
owo	O
ajafuneto	O
obirin	O
eliana	B-PER
nzualo	I-PER
,	O
ti	O
ni	O
isosi	O
ti	O
o	O
to	O
450	O
,	O
ti	O
a	O
ti	O
pin	O
to	O
igba	O
460	O
ati	O
pe	O
opo	O
esi	O
ti	O
o	O
to	O
2,000	O
ni	O
o	O
gba	O
:	O
	
ojo	O
itan	O
–	O
iko	O
oko	O
ofuurufu	O
tm	B-ORG
.	O
	
mex	B-ORG
ku	O
oriire	O
!	O
iko	O
e	O
ku	O
oriire	O
!	O
mozambique	B-LOC
ku	O
oriire	O
!	O
fun	O
opolopo	O
obirin	O
ninu	O
ise	O
gbogbo	O
.	O
	
ajafuneto	O
ikegbe	O
mauro	B-PER
brito	I-PER
so	O
ni	O
tire	O
wipe	O
obirin	O
gbodo	O
ni	O
igberaga	O
“nigbati	O
[	O
won	O
]	O
ba	O
je	O
asoju	O
ninu	O
ise	O
gbogbo	O
""""""""""	O
:	O
	
obirin	O
ko	O
po	O
ninu	O
ise	O
oko	O
ofuurufu	O
,	O
bee	O
ni	O
o	O
si	O
se	O
ri	O
kariaye	O
.	O
	
mo	O
ro	O
o	O
wipe	O
awon	O
obirin	O
ti	O
o	O
ronu	O
lati	O
se	O
ise	O
ti	O
okunrin	O
maa	O
n	O
se	O
,	O
gbodo	O
gberaga	O
.	O
	
mozambique	B-LOC
nikan	O
ko	O
.	O
	
ni	O
osu	B-DATE
ogun	I-DATE
odun	I-DATE
2018	I-DATE
,	O
ninu	O
oko	O
ofuurufu	O
ilu	O
apa	O
guusu	O
ile-adulawo	B-LOC
saa	B-ORG
,	O
irinajo	O
ilu	O
de	O
ilu	O
pelu	O
iko	O
olobirin	O
fo	O
ni	O
oju	O
sanma	O
won	O
si	O
ko	O
ero	O
lati	O
johannesburg	B-LOC
si	O
sao	B-LOC
paulo	I-LOC
,	O
brazil	B-LOC
.	O
	
osu	B-DATE
mejila	I-DATE
seyin	I-DATE
,	I-DATE
ni	I-DATE
osu	I-DATE
ope	I-DATE
odun	I-DATE
2017	I-DATE
,	O
ile-ise	O
oko	O
ofuurufu	O
ethiopia	B-LOC
fun	O
igba	O
akoko	O
gbe	O
iko	O
osisebirin	O
fo	O
.	O
	
awon	O
atuko	O
titi	O
kan	O
osise	O
gbogbo	O
,	O
oko	O
ofuurufu	O
lati	O
addis	B-LOC
ababa	I-LOC
ni	O
ethiopia	B-LOC
si	O
eko	B-LOC
ni	O
naijiria	B-LOC
je	O
obirin	O
patapata	O
porongodo	O
.	O
	
oniroyin	O
ori	O
ero-alatagba	O
luis	B-PER
carlos	I-PER
diaz	I-PER
di	O
awati	O
ni	O
venezuela	B-LOC
.	O
	
ni	O
irole	O
ojo	B-DATE
11	I-DATE
,	O
osu	B-DATE
erena	I-DATE
olufesi	O
si	O
oro	O
iselu	O
naky	B-PER
soto	I-PER
ti	O
o	O
tun	O
je	O
aya	O
akoroyin	O
ati	O
ajiijangbara	O
ise	O
iroyin	O
ti	O
o	O
je	O
omo	O
orile	O
venezuela	B-LOC
,	O
luis	B-PER
carlos	I-PER
diaz	I-PER
tuwiiti	O
pe	O
oun	O
ti	O
n	O
wa	O
oko	O
oun	O
fun	O
wakati	B-DATE
marun-un	I-DATE
.	O
	
[	O
iroyin	O
ti	O
o	O
te	O
wa	O
lowo	O
]	O
ajo	O
awon	O
osise	O
iroyin	O
(	O
sntp	B-ORG
lede	O
spanish	O
)	O
jabo	O
pe	O
awon	O
agbofinro	O
otelemuye	O
bolivaria	B-LOC
(	O
sebin	B-ORG
)	O
ti	O
fi	O
luis	B-PER
carlos	I-PER
si	O
atimole	O
.	O
	
pajawiri	O
ajo	O
sebin	O
kan	O
fidii	O
re	O
mule	O
pe	O
akoroyin	O
luis	B-PER
carlos	I-PER
diaz	I-PER
ti	O
wa	O
ni	O
ahamo	O
awon	O
olopaa	O
yen	O
.	O
	
won	O
yo	O
awon	O
ohun	O
ija	O
ti	O
akoroyin	O
marco	B-PER
ruiz	I-PER
,	O
luz	B-PER
mely	I-PER
rehes	I-PER
ati	O
federico	B-PER
black	I-PER
pelu	O
awon	O
omo	O
egbe	O
osise	O
iroyin	O
.	O
	
wakati	O
die	O
seyin	O
soto	O
tuwiiti	O
pe	O
awon	O
ti	O
n	O
wa	O
luis	B-PER
carlos	I-PER
diaz	I-PER
fun	O
wakati	B-DATE
marun-un	I-DATE
:	O
	
eyin	O
eeyan	O
atata	O
:	O
	
mi	O
o	O
ri	O
luis	B-PER
carlos	I-PER
ba	O
soro	O
lati	O
aago	B-DATE
5:30	I-DATE
losan-an	I-DATE
yii	O
,	O
o	O
si	O
so	O
fun	O
mi	O
pe	O
oun	O
n	O
bo	O
nile	O
lati	O
sinmi	O
nitori	O
pe	O
oun	O
ni	O
ikede	O
pataki	O
kan	O
lati	O
se	O
lori	O
unionradionet	B-ORG
lati	O
aago	B-DATE
10:00	I-DATE
ale	O
si	O
5:00	O
idaji	O
dondeestaluiscarlos	O
.	O
	
luis	B-PER
carlos	I-PER
wa	O
ni	O
ori	O
kekee	O
re	O
sugbon	O
lati	O
aago	B-DATE
5:30	I-DATE
ni	O
mi	O
ko	O
ti	O
gburoo	O
re	O
mo	O
bee	O
:	O
	
ko	O
si	O
ni	O
ile	O
ise	O
igbohunsafefe	O
naa	O
.	O
	
ko	O
si	O
nile	O
.	O
	
ko	O
tii	O
tuwiiti	O
.	O
	
ko	O
gbe	O
ipee	O
re	O
.	O
	
ko	O
fesi	O
si	O
atejise	O
tabi	O
ise-ije	O
orii	O
whatsapp	B-ORG
.	O
	
[	O
iroyin	O
to	O
tewa	O
lowo	O
]	O
luz	B-PER
mely	I-PER
reyes	I-PER
ti	O
isele	O
naa	O
se	O
ojuu	O
re	O
,	O
fi	O
to	O
wa	O
leti	O
nipa	O
bi	O
awon	O
agbofinro	O
sebin	B-ORG
se	O
ye	O
ilee	O
diaz	B-PER
pelu	O
ilee	O
soto	B-PER
naa	O
wo	O
.	O
	
isokan	O
awon	O
oniroyin	O
naa	O
fe	O
oro	O
naa	O
loju	O
:	O
	
ni	O
kiakia	O
ni	O
dede	O
asiko	O
yii	O
,	O
ni	O
dede	O
agogo	B-DATE
3:00	I-DATE
owuro	O
kutukutu	O
,	O
igbimo	O
lati	O
ajo	O
amuninipa	O
de	O
ile	O
oniroyin	O
ati	O
aja-fun-	O
etoo	O
omo	O
eniyan	O
luis	B-PER
carlos	I-PER
diaz	I-PER
,	O
ti	O
o	O
ti	O
di	O
eni	O
awati	O
lati	O
agogo	B-DATE
5:30	I-DATE
irole	I-DATE
.	O
	
awon	O
ajafuneto	O
omoniyan	O
ati	O
ajo	O
ominira	O
oro	O
siso	O
naa	O
darapo	O
mo	O
ipolongo	O
yii	O
pelu	O
dondeestaluiscarlos	B-PER
(	O
(nibo	O
ni	O
luis	B-PER
carlos	I-PER
wa	O
?	O
	
)	O
ti	O
o	O
je	O
,	O
pe	O
ni	O
bayii	O
,	O
ni	O
akole	O
ti	O
o	O
gbajumo	O
ni	O
ori	O
ikanni	O
ayelujara	O
twitter	B-ORG
ti	O
orile	O
ede	O
venezuela	B-LOC
.	O
	
diaz	B-PER
je	O
ajabo	O
iroyin	O
ati	O
a-ja-fun-eto-omo	O
eniyan	O
ti	O
o	O
je	O
ogbologboo	O
ajafuneto	O
ominira	O
oro	O
siso	O
ti	O
won	O
si	O
mo	O
ise	O
re	O
fun	O
un	O
l'orile	O
ede	O
venezuela	B-LOC
ati	O
oke	O
okun	O
fun	O
idasoro	O
ati	O
itako	O
ijoba	O
nicholas	B-PER
maduro	I-PER
.	O
	
o	O
ti	O
to	O
igba	O
die	O
kan	O
ti	O
o	O
ti	O
n	O
sise	O
pelu	O
iyawo	O
re	O
ati	O
oludasoro	O
oselu	O
ti	O
o	O
gbajumo	O
n	O
ni	O
,	O
naky	B-PER
soto	I-PER
,	O
ti	O
won	O
si	O
n	O
se	O
igbejade	O
awon	O
fidio	O
ati	O
eto	O
igbohunsafefe	O
lori	O
ayelujara	O
eyi	O
ti	O
o	O
da	O
lori	O
iselu	O
ati	O
eto	O
omo	O
eniyan	O
ni	O
venezuela	B-LOC
.	O
	
o	O
ti	O
sise	O
gege	O
bi	O
akoni	O
ati	O
olugbe-laruge	O
idasile	O
aye	O
oto	O
fun	O
awon	O
ara	O
ilu	O
ati	O
awon	O
akanse	O
eto	O
igbohun	O
safefe	O
ti	O
ko	O
lowo	O
ijoba	O
ninu	O
.	O
	
diaz	B-PER
tun	O
je	O
olukopa	O
ninu	O
egbe	O
ohun	O
agbaye	O
fun	O
odun	O
mewaa	O
.	O
	
lodo	O
temi	O
,	O
luis	B-PER
carlos	I-PER
je	O
onilaakaye	O
eda	O
kan	O
,	O
o	O
gbonju	O
ninu	O
iroyin	O
gbigba	O
ati	O
ikansi-ara-eni	O
ninu	O
venezuela	B-LOC
ti	O
wa	O
yii	O
ti	O
ko	O
fara	O
ro	O
.	O
	
o	O
ti	O
se	O
awari	O
ijapo	O
ninu	O
ilu	O
(	O
(lati	O
itako	O
si	O
ibi	O
isese	O
)	O
.	O
	
laarin	O
ojo	O
perete	O
to	O
siwaju	O
ipooraa	O
re	O
,	O
eto	O
ikan-sara-	O
eni	O
ti	O
ijoba	O
con	B-PER
el	I-PER
mazo	I-PER
dando	I-PER
safihan	O
fidio	O
ti	O
diaz	B-PER
soro	O
ninuu	O
re	O
.	O
	
atokun	O
eto	O
ohun	O
,	O
oloselu	O
diosdado	B-PER
cabello	I-PER
,	O
ro	O
kan	O
pe	O
diaz	B-PER
lowo	O
si	O
ifehonu	O
han	O
aisi	O
inaa	O
monamona	O
ti	O
o	O
lo	O
jakejado	O
orile	O
ede	O
eyi	O
ti	O
o	O
mu	O
ki	O
awon	O
omo	O
venezuela	B-LOC
maa	O
gbe	O
ninu	O
okunkun	O
fun	O
o	O
le	O
ni	O
wakati	B-DATE
merin	I-DATE
le	O
logun	O
lojo	B-DATE
7	I-DATE
ati	I-DATE
8	I-DATE
osu	I-DATE
erena	I-DATE
.	O
	
ko	O
si	O
eri	O
ti	O
o	O
fi	O
ese	O
rinle	O
.	O
	
bi	O
ojo	O
se	O
n	O
lo	O
lai	O
ri	O
eri	O
ti	O
o	O
yanranti	O
di	O
mu	O
,	O
sntp	B-ORG
darapo	O
ti	O
o	O
bere	O
abewo	O
si	O
olu	O
ile	O
isee	O
otelemuye	O
:	O
	
wakati	B-DATE
meje	I-DATE
ti	O
re	O
koja	O
lo	O
ti	O
luis	B-PER
carlos	I-PER
diaz	I-PER
ti	O
di	O
awati	O
.	O
	
[	O
diaz	B-PER
]	O
je	O
oniroyin	O
fun	O
ile	O
ise	O
igbohunsafefe	O
union	B-ORG
radio	I-ORG
noticias	I-ORG
,	O
o	O
si	O
tun	O
je	O
ajafuneto	O
omoniyan	O
.	O
	
awa	O
ni	O
olu	O
ile	O
isee	O
sebin	B-ORG
headquarters	O
ati	O
pe	O
won	O
ni	O
awon	O
ko	O
ni	O
i	O
[	O
ni	O
ahamo	O
awon	O
]	O
.	O
	
[	O
iroyin	O
ti	O
o	O
te	O
wa	O
lowo:	O
won	O
papa	O
jewo	O
wipe	O
diaz	B-PER
wa	O
ni	O
akoloo	O
won	O
]	O
akoroyin	O
vladimir	B-PER
villegas	I-PER
so	O
wipe	O
ko	O
ri	O
bee	O
mo	O
wipe	O
ijoba	O
ni	O
o	O
fi	O
owo	O
agbara	O
mu	O
u	O
:	O
	
olobo	O
ti	O
ta	O
wa	O
wipe	O
oniroyin	O
fun	O
unionradionet	B-ORG
luis	B-PER
carlos	I-PER
diaz	I-PER
,	O
ti	O
wa	O
ninu	O
atimole	O
agbofinro	O
ilu	O
.	O
	
a	O
ba	O
a	O
kedun	O
ipo	O
ti	O
o	O
wa	O
.	O
	
a	O
beere	O
fun	O
itosona	O
nipa	O
mimo	O
ibi	O
ti	O
o	O
wa	O
,	O
ati	O
ibowo	O
fun	O
eto	O
omoniyan-an	O
re	O
.	O
	
egbe	O
ohun	B-ORG
agbaye	I-ORG
duro	O
sinsin	O
pelu	O
luis	B-PER
carlos	I-PER
,	O
ebii	O
re	O
,	O
ati	O
oniroyin	O
aladaasise	O
gbogbo	O
awon	O
ti	O
o	O
n	O
mu	O
ijoba	O
se	O
bi	O
o	O
ti	O
ye	O
ni	O
venezuela	B-LOC
.	O
	
a	O
n	O
retii	O
re	O
ki	O
o	O
de	O
kiakia	O
ni	O
alaafia	O
ara	O
ati	O
emi	O
,	O
a	O
o	O
maa	O
gbe	O
awon	O
iroyin	O
sita	O
nipa	O
iroyin	O
yii	O
bi	O
o	O
ba	O
se	O
n	O
te	O
wa	O
lowo	O
.	O
	
""""""""""	O
ohun-un	O
jamaica	B-LOC
fun	O
ayipada	O
oju-ojo	O
""""""""""	O
fi	O
orin	O
jisee	O
won	O
.	O
	
bi	O
orin	O
reggae	O
ati	O
dancehall	O
se	O
n	O
lo	O
ni	O
awon	O
ipolongo	O
ti	O
o	O
n	O
so	O
nipa	O
ohun	O
gbogbo	O
lati	O
ose	O
ifoso	O
abufo	O
si	O
ounje	O
asesile	O
,	O
orin	O
ni	O
eniyan	O
le	O
gba	O
de	O
okan	O
omo	O
jamaica	B-LOC
eyi	O
lo	O
mu	O
panos	B-PER
caribbean	I-PER
,	O
eni	O
ti	O
o	O
ni	O
ile	O
ise	O
iroyin	O
ti	O
ki	O
i	O
se	O
ti	O
ijoba	O
,	O
lati	O
fi	O
orin	O
kede	O
nipa	O
oro	O
	
ileese	O
naa	O
ti	O
yege	O
ninuu	O
itanka	O
awon	O
ikede	O
ti	O
o	O
se	O
koko	O
nipasee	O
ise	O
ohun	O
fun	O
ayipada	O
oju-ojo	O
.	O
	
kedere	O
ni	O
ohun	O
n	O
jade	O
lati	O
inu	O
ile	O
apero	O
ilu-monka	O
united	B-ORG
nations	I-ORG
conference	O
ni	O
paris	B-LOC
(	O
cop21	B-ORG
)	O
lodun-un	B-DATE
2015	I-DATE
.	O
	
nibe	O
,	O
okorin	O
omo	O
jamaica	B-LOC
aaron	B-PER
silk	I-PER
darapo	O
mo	O
awon	O
olorin	O
miiran	O
pelu	O
elere	O
belizean	B-PER
adrian	I-PER
martinez	I-PER
lati	O
se	O
alagbaawi	O
idinku	O
fun	O
igbona	O
agbaye	O
si	O
iwon-on	O
ojuami	O
1.5	O
.	O
	
ifiranse	O
olorin	O
naa	O
,	O
ti	O
o	O
se	O
atileyin	O
,	O
ipoo	O
ti	O
idasile	O
ipinle	O
erekusu	B-LOC
keekeeke	I-LOC
ti-o-n-goke	O
,	O
je	O
ohun	O
afiyesi	O
,	O
ti	O
o	O
n	O
ni	O
ipa	O
ninuu	O
iwe-ipamo	O
ikeyin-in	O
ti	O
cop21	B-ORG
.	O
	
odun	O
gori	O
odun	O
ise	O
1.5	O
tubo	O
n	O
rinle	O
si	O
i	O
ni	O
ila-oorun	O
caribbean	B-LOC
,	O
nibi	O
ti	O
awon	O
okorin	O
ti	O
se	O
alopo	O
oro	O
akewi	O
per	O
	
lucian	B-PER
kendel	I-PER
hippolyte’s	I-PER
pelu	O
orin-in	O
ti	O
won	O
lati	O
se	O
aridaju	O
wipe	O
ise	O
naa	O
de	O
ibi	O
ti	O
o	O
ye	O
ki	O
o	O
de	O
.	O
	
wahala	O
ayipada	O
oju-ojo	O
ni	O
odun-un	B-DATE
2019	I-DATE
je	O
ohun	O
ti	O
o	O
nilo	O
abojuto	O
kiakia	O
ju	O
ti	O
idunrin	O
lo	O
,	O
ati	O
ni	O
jamaica	B-LOC
,	O
awon	O
ara	O
igberiko	O
ti	O
o	B-LOC
je	O
agbe	O
,	O
awon	O
apeja	O
n	O
gbo	O
ipe	O
itaniji	O
yii	O
.	O
	
akorin	O
,	O
omo	O
ile	O
iwe	O
ati	O
awon	O
aladuugbo	O
pejo	O
ni	O
kingston	B-LOC
,	O
lionel	B-LOC
town	I-LOC
,	O
ridge	B-LOC
red	I-LOC
bank	I-LOC
ati	O
white	B-LOC
river	I-LOC
fun	O
idanilekoo	O
olojo	B-DATE
merin	I-DATE
ninuu	O
osu	B-DATE
erena	I-DATE
ati	I-DATE
igbe	I-DATE
.	O
	
nibe	O
,	O
won	O
fi	O
eko	O
kun	O
eko	O
imo	O
itakuroso	O
ati	O
ko	O
nipa	O
ipa	O
ayipada	O
oju-ojo	O
.	O
	
oro	O
orin	O
ti	O
o	O
lagbara	O
gberi	O
,	O
ogbon	O
n	O
tayo	O
ati	O
irinajo	O
isiju	O
oju	O
ese	O
:	O
	
iya	O
ile-aye	O
n	O
ke	O
tantan	O
.	O
	
ninu	O
igbo	O
kijikiji	O
nibi	O
ti	O
awon	O
igi	O
n	O
wo	O
si	O
.	O
	
wo	O
okuta	O
isale	O
okun	O
wo	O
eja	O
bi	O
o	O
se	O
kere	O
.	O
	
fun	O
won	O
ni	O
asiko	O
je	O
ki	O
won	O
dagba	O
ati	O
ga	O
.	O
	
awon	O
akorin	O
lati	O
kingston	B-LOC
,	O
clarendon	B-LOC
ati	O
spanish	B-LOC
town	I-LOC
n	O
sise	O
po	O
lorii	O
oro	O
orin	O
nibi	O
idanilekoo	O
ifiseranse	O
ayipada	O
oju-ojo	O
.	O
	
aworan-an	O
emma	B-PER
lewis	I-PER
a	O
lo	O
o	O
pelu	O
ase	O
.	O
	
pelu	O
ifilolee	O
panos	O
fun	O
akori	O
orin	O
tuntun	O
fun	O
caribbean	B-LOC
fun	O
ayajo	O
ile-aye	O
,	O
egbee	O
jamaica	B-LOC
naa	O
ti	O
se	O
tan	O
lati	O
se	O
ere	O
ni	O
ileewe	O
ati	O
ni	O
adugbo	O
,	O
lai	O
yo	O
kawe	O
jakejado	O
jamaica	B-LOC
sile	O
ati	O
ise	O
igi	O
gbingbin	O
.	O
	
awon	O
orin	O
bawonyi	O
,	O
ti	O
a	O
ko	O
si	O
ori	O
ilu	O
reggae	O
atijo	O
ti	O
a	O
fi	O
alujo	O
kun	O
,	O
se	O
kerekere	O
mi	O
igboro	O
:	O
	
iya	O
iseda	O
n	O
kerora	O
fun	O
iwalaaye	O
.	O
	
bi	O
awon	O
ileese	O
se	O
n	O
sise	O
iya	O
n	O
ke	O
.	O
	
igba	O
wo	O
ni	O
a	O
oo	O
ko	O
eko	O
ti	O
a	O
o	O
fi	O
gbon	O
?	O
	
bi	O
omi-didi	O
ile	O
aye	O
se	O
n	O
yo	O
okun	O
n	O
kun	O
.	O
	
ta	O
ni	O
yoo	O
jawe	O
olubori	O
ninu	O
ayeye	O
ijo	O
ita-gbangba	O
orile-ede	O
trinidad	B-LOC
ati	I-LOC
tobago	I-LOC
odun-un	B-DATE
2019	I-DATE
?‬	O
awon	O
alariiya	O
maa	O
n	O
gba	O
titi	O
kan	O
ni	O
odoodun	O
fun	O
ijo	O
ita-gbangba	O
ijo	O
ita-gbangba	O
trinidad	B-LOC
ati	I-LOC
tobago	I-LOC
,	O
ti	O
won	O
n	O
se	O
pelu	O
orin	O
.	O
	
awon	O
asayan	O
orin	O
ti	O
won	O
maa	O
n	O
jo	O
si	O
maa	O
n	O
je	O
akojopo	O
orin	O
soca	O
ti	O
o	O
mi	O
igboro	O
titi	O
ninu	O
odun	O
yen	O
,	O
amo	O
iwode	O
ojuna	O
orin	O
naa	O
ti	O
maa	O
n	O
je	O
jijo	O
ju	O
lo	O
ni	O
awon	O
ibi	O
kookan	O
ni	O
oju	O
ona	O
iyide	O
je	O
oye	O
ti	O
o	O
mu	O
ebun	O
ati	O
iyi	O
igbelaruge	O
ajogunba	O
ohun	O
atijo	O
.	O
	
fun	O
awon	O
osere	O
soca	O
,	O
ki	O
ni	O
kan	O
ni	O
i	O
maa	O
mu	O
ni	O
jawe	O
olubori	O
ninu	O
iwode	O
ojuna	O
,	O
ko	O
ju	O
,	O
didangajia	O
ni	O
orii	O
opopona	O
.	O
	
ni	O
odun	O
mewaa	O
seyin	O
tabi	O
nnkan	O
bee	O
ni	O
won	O
so	O
pe	O
idije	O
naa	O
ni	O
magomago	O
ninu	O
pelu	O
ilowosi	O
awon	O
alenuloro	O
ti	O
o	O
ni	O
ile	O
ise	O
igbohunsafefe	O
,	O
afiorin-ti-a-ti-ka-sile	O
da	O
awon	O
eniyan	O
lara	O
da	O
ati	O
awon	O
alase	O
ile	O
ise	O
orin	O
kiko	O
ti	O
a	O
mo	O
si	O
""""""""""	O
janduku	O
soca	O
""""""""""	O
ko	O
i	O
yo	O
igbagbo	O
wipe	O
iwode	O
ojuna	O
je	O
ohun	O
awon	O
eniyan	O
.	O
	
irawo	O
oseree	O
soca	O
machel	B-PER
montano	I-PER
,	O
eni	O
ti	O
o	O
se	O
ojukokoro	O
jawe	O
olubori	O
ninu	O
iwode	O
ojuna	O
ni	O
erinmesan-an	O
,	O
se	O
apejuwe	O
re	O
gege	O
bi	O
""""""""""	O
orin	O
ti	O
o	O
maa	O
n	O
mu	O
awon	O
eniyan	O
ni	O
idunnu	O
ati	O
ti	O
maa	O
n	O
mu	O
awon	O
eniyan	O
jade	O
ninu	O
ara	O
won	O
""""""""""	O
akorin	O
wo	O
ni	O
ko	O
ni	O
fe	O
gba	O
iru	O
oye	O
bee	O
?	O
	
amo	O
ki	O
enikeni	O
maa	O
ro	O
wipe	O
ise	O
opolo	O
nikan	O
ni	O
irinajo	O
si	O
iwode	O
ojuna	O
.	O
	
orin	O
iwode	O
ojuna	O
gbodo	O
ni	O
awon	O
eroja	O
ti	O
o	O
se	O
koko	O
ninu	O
ki	O
o	O
to	O
le	O
kopa	O
:	O
	
o	O
gbodo	O
se	O
e	O
jo	O
si	O
,	O
sibe	O
o	O
ni	O
lati	O
dun	O
un	O
ni	O
eti	O
awon	O
eniyan	O
ti	O
yoo	O
""""""""""	O
mu	O
won	O
gbagbe	O
ara	O
""""""""""	O
ni	O
ori	O
itage	O
,	O
pelu	O
oro	O
orin	O
ti	O
yoo	O
mu	O
ayo	O
jade	O
,	O
eyi	O
ti	O
a	O
mo	O
.	O
	
ijo	O
ita-gbangba	O
mo	O
.	O
	
egbe	O
ti	O
awon	O
onworan	O
le	O
ko	O
tele	O
orin	O
,	O
ni	O
idasi	O
ati	O
idahun	O
ti	O
i	O
se	O
asa	O
calinda	O
,	O
ti	O
calypso	O
ati	O
adalu	O
igbalode	O
,	O
soca	O
ti	O
waye	O
.	O
	
orin	O
ti	O
a	O
gbe	O
jade	O
ni	O
igba	O
ti	O
o	O
ye	O
.	O
	
bi	O
orin	O
ba	O
tete	O
jade	O
,	O
ti	O
ko	O
si	O
duro	O
pe	O
titi	O
ni	O
igboro	O
,	O
orin	O
miiran	O
ti	O
o	O
n	O
ba	O
a	O
figagbaga	O
le	O
ro	O
o	O
si	O
egbe	O
.	O
	
ni	O
ona	O
miiran	O
,	O
bi	O
orin	O
ti	O
o	O
dara	O
gan-an	O
ba	O
pe	O
ju	O
ki	O
o	O
to	O
jade	O
,	O
awon	O
ayirapada	O
le	O
maa	O
ni	O
aye	O
ti	O
o	O
to	O
fun	O
won	O
lati	O
mo	O
oro	O
orin	O
naa	O
ni	O
igbaradi	O
ki	O
ojo	O
ijo	O
ita-gbangba	O
o	O
to	O
de	O
.	O
	
ni	O
igba	O
miiran	O
ewewe	O
,	O
idije	O
iwode	O
ojuna	O
maa	O
n	O
ni	O
orin	O
ayanfe	O
ti	O
ko	O
ni	O
afigagbaga	O
rara	O
;	O
	
ko	O
si	O
ri	O
bee	O
nigba	O
miiran	O
,	O
ifigagbaga	O
naa	O
maa	O
n	O
le	O
de	O
ibi	O
wipe	O
o	O
maa	O
n	O
soro	O
lati	O
yan	O
olubori	O
.	O
	
lai	O
wipe	O
okan	O
ju	O
okan	O
lo	O
,	O
awon	O
wonyi	O
ni	O
orin	O
ti	O
a	O
ro	O
wipe	O
yoo	O
figagbaga	O
ninu	O
ijo	O
ita-gbangba	O
iwode	O
ojuna	O
trinidad	B-LOC
ati	I-LOC
tobago	I-LOC
odun-un	B-DATE
2019	I-DATE
	
papaa	O
queen's	B-LOC
park	I-LOC
savannah	I-LOC
,	O
ibi	O
ti	O
o	O
ni	O
eweko	O
bii	O
kaa-si-nnkan	O
ni	O
aarin	O
gbungbun	O
olu	O
ilu	O
trinidad	B-LOC
,	O
ni	O
ibi	O
ti	O
ayeye	O
ijo	O
ita-gbangba	O
ati	O
ile	O
itage	O
ajodun	O
naa	O
.	O
	
orin	O
yii	O
da	O
lorii	O
agbegbe	O
ayeye	O
naa	O
ati	O
iranti	O
ti	O
o	O
ti	O
mu	O
ba	O
awon	O
ayirapada	O
ti	O
o	O
ti	O
n	O
kopa	O
lati	O
odunmodun	O
.	O
	
orin	O
naa	O
n	O
fi	O
owo	O
wo	O
agbegbe	O
naa	O
:	O
	
bi	O
eni	O
wipe	O
agbegbe	O
papa	O
naa	O
ni	O
oorun	O
ni	O
aarin	O
agba-nla	O
ijo	O
ita-gbangba	O
ati	O
ohun	O
ti	O
o	O
ku	O
n	O
yi	O
i	O
ka	O
.	O
	
""""""""""	O
savannah	O
grass	O
""""""""""	O
je	O
ipe	O
si	O
iriri	O
idan	O
ayee	O
ajodun	O
yii	O
.	O
	
bee	O
ko	O
amo	O
bee	O
naa	O
ni	O
,	O
ilu	O
orin	O
naa	O
ba	O
orin	O
naa	O
mu	O
gege	O
bi	O
awon	O
ololufee	O
ijo	O
ita-gbangba	O
ti	O
o	O
maa	O
n	O
gbadun	O
un	O
ijo	O
ita-gbangba	O
se	O
maa	O
n	O
fe	O
e	O
.	O
	
orin	O
naa	O
dun	O
daadaa	O
ni	O
eti	O
ati	O
pe	O
o	O
mu	O
eeyan	O
gbagbe	O
ara	O
re	O
,	O
ni	O
ona	O
ti	O
o	O
n	O
mu	O
ki	O
awon	O
ayirapada	O
o	O
maa	O
gbe	O
ese	O
ni	O
okookan	O
bi	O
won	O
se	O
n	O
rin	O
/	O
jo	O
ni	O
oju	O
ona	O
.	O
	
orin	O
naa	O
se	O
amulo	O
ati	O
afikun	O
aworan	O
ilana	O
ijo	O
ita-gbangba	O
bi	O
a	O
ti	O
se	O
mo	O
o	O
ni	O
igba-de-igba	O
,	O
fidio	O
orin	O
naa	O
tubo	O
se	O
afihan	O
idagbasoke	O
orin	O
soca	O
lati	O
ipilese	O
ti	O
i	O
se	O
orin	O
calypso	O
.	O
	
bi	O
ko	O
ba	O
ti	O
e	O
jawe	O
olubori	O
ninu	O
idije	O
iwode	O
ojuna	O
(	O
bi	O
o	O
ti	O
le	O
je	O
pe	O
o	O
ni	O
aye	O
ti	O
o	O
po	O
!	O
)	O
""""""""""	O
savannah	O
grass	O
""""""""""	O
yoo	O
wa	O
ninu	O
akopamo	O
orin	O
soca	O
gege	O
bi	O
orin	O
igba-de-igba	O
ti	O
o	O
mu	O
inu	O
awon	O
ololufee	O
ijo	O
ita-gbangba	O
ni	O
ibi	O
gbogbo	O
dun	O
.	O
	
iwa	O
ti	O
o	O
dun	O
moni	O
ti	O
""""""""""	O
playing	O
mas	O
""""""""""	O
ati	O
jijo	O
si	O
orin	O
ni	O
wipe	O
ni	O
bakan	O
,	O
awon	O
eeyan	O
maa	O
n	O
ju	O
owo	O
si	O
oke	O
,	O
pelu	O
ohunkohun	O
ti	O
won	O
ba	O
mu	O
ni	O
owo	O
,	O
titi	O
kan	O
ohun-mimu	O
ati	O
aso	O
inuju	O
.	O
	
aso	O
inuju	O
yii	O
ni	O
won	O
maa	O
n	O
pe	O
ni	O
""""""""""	O
akisa	O
""""""""""	O
eyi	O
ti	O
won	O
maa	O
fi	O
n	O
nu	O
aagun	O
bi	O
won	O
ba	O
n	O
""""""""""	O
fo	O
soke	O
""""""""""	O
.	O
	
ilana	O
ijo	O
ita-gbangba	O
naa	O
ko	O
sonu	O
ni	O
ara	O
super	B-ORG
blue	I-ORG
,	O
eni	O
ti	O
o	O
ko	O
""""""""""	O
get	O
something	O
and	O
wave	O
""""""""""	O
orin	O
ti	O
o	O
jawe	O
olubori	O
ninu	O
iwode	O
ojuna	O
odun-un	B-DATE
1991	I-DATE
.	O
	
o	O
fonrere	O
atinuda	O
naa	O
ni	O
odun	O
ti	O
o	O
tele	O
oye	O
ti	O
o	O
gba	O
pelu	O
""""""""""	O
bacchanal	B-ORG
time	I-ORG
""""""""""	O
,	O
ti	O
o	O
pa	O
ase	O
fun	O
awon	O
ayirapada	O
lati	O
maa	O
""""""""""	O
fi	O
owo	O
""""""""""	O
bi	O
awon	O
afonfere	O
brass	O
se	O
n	O
korin	O
""""""""""	O
f-jam	O
""""""""""	O
ti	O
gbogbo	O
eniyan	O
mo	O
tabi	O
""""""""""	O
tantana	O
""""""""""	O
ti	O
o	O
n	O
dun	O
ni	O
abele	O
.	O
	
super	B-ORG
blue	I-ORG
ti	O
se	O
agbekale	O
ilana	O
fun	O
irufe	O
orin	O
kan	O
ti	O
o	O
dara	O
fun	O
oju	O
ona	O
:	O
	
o	O
tun	O
jawe	O
olubori	O
ni	O
eekan	O
si	O
i	O
ni	O
odun-un	B-DATE
1995	I-DATE
pelu	O
orin-in	O
re	O
ewi	O
si	O
agbaboolu	O
krikeeti	O
brian	B-PER
lara	I-PER
,	O
ti	O
o	O
pa	O
a	O
ni	O
ase	O
fun	O
awon	O
oluworan	O
lati	O
""""""""""	O
na	O
patakoo	O
won	O
si	O
oke	O
ki	O
won	O
o	O
se	O
ariya	O
""""""""""	O
.	O
	
""""""""""	O
iji	O
akisa	O
""""""""""	O
ni	O
awon	O
ohun	O
ti	O
o	O
mu	O
soca	O
yato	O
bii	O
irufe	O
lavway	O
ipe-ati-ifesi	O
,	O
pelu	O
aye	O
ti	O
o	O
fe	O
fun	O
awon	O
eniyan	O
lati	O
fi	O
akisa	O
.	O
	
orin	O
ti	O
o	O
dara	O
lori	O
itage	O
fun	O
awon	O
ayirapada	O
lati	O
tu	O
ara	O
sile	O
ati	O
""""""""""	O
sere	O
tikara	O
won	O
""""""""""	O
,	O
le	O
fi	O
han	O
kedere	O
wipe	O
ko	O
ki	O
i	O
n	O
se	O
wasa	O
lati	O
fi	O
owo	O
ro	O
si	O
egbe	O
ninu	O
idije	O
iwode	O
ojuna	O
ti	O
odun	O
nii	O
.	O
	
bi	O
o	O
ba	O
ni	O
orin	O
kan	O
ti	O
n	O
fi	O
gbogbo	O
ona	O
wa	O
oye	O
iwode	O
ojuna	O
ti	O
odun	O
yii	O
,	O
ni	O
orin	O
yii	O
ti	O
o	O
ni	O
aye	O
lati	O
jawe	O
olubori	O
:	O
	
ilu	O
""""""""""	O
soca	O
ti	O
o	O
tani	O
ji	O
""""""""""	O
,	O
oro	O
orin	O
ti	O
o	O
so	O
nipa	O
isokan	O
ti	O
ajodun	O
naa	O
maa	O
n	O
mu	O
wa	O
ati	O
egbe	O
olopolo	O
ti	O
o	O
ko	O
gbogbo	O
eya	O
ti	O
o	O
n	O
kopa	O
ninu	O
ijo	O
ita-gbangba	O
naa	O
po	O
ti	O
o	O
n	O
ba	O
osise	O
akorin	O
kiri	O
,	O
tabi	O
bi	O
awon	O
omo	O
ibile	O
trinbago	B-LOC
se	O
maa	O
n	O
so	O
""""""""""	O
famalay	O
""""""""""	O
re	O
(	O
ki	O
a	O
maa	O
sesi	O
fi	O
we	O
""""""""""	O
ebi	O
""""""""""	O
)	O
:	O
	
se	O
e	O
ri	O
i	O
,	O
e	O
je	O
ki	O
n	O
so	O
fun	O
un	O
yin	O
ni	O
erinkan	O
si	O
i	O
,	O
famalay	O
ni	O
famalay	O
n	O
je	O
ati	O
pe	O
o	O
yato	O
si	O
ebi	O
ti	O
eniyan	O
ti	O
wa	O
.	O
	
awon	O
kan	O
ni	O
eje	O
ni	O
amo	O
won	O
ko	O
fe	O
ri	O
oorun	O
.	O
	
famalay	O
ki	O
i	O
beru	O
laye	O
lati	O
ti	O
o	O
leyin	O
ni	O
igba	O
gbogbo	O
	
lai	O
pa	O
ase	O
(	O
yato	O
si	O
abala	O
kan	O
ti	O
skinny	B-PER
ko	O
""""""""""	O
fi	O
owoo	O
re	O
han	O
mi	O
""""""""""	O
ati	O
""""""""""	O
wa	O
tele	O
mi	O
""""""""""	O
,	O
orin	O
naa	O
dabi	O
orin	O
ologun	O
.	O
	
egbe	O
soca	O
ti	O
o	O
dun	O
ni	O
eti	O
,	O
pelu	O
oro	O
orin	O
dancehall	O
diedie	O
,	O
ti	O
n	O
da	O
ori	O
awon	O
eniyan	O
ru	O
ni	O
itaja	O
ijo	O
ita-gbangba	O
.	O
	
bi	O
o	O
ti	O
le	O
je	O
pe	O
o	O
ni	O
ariyanjiyan	O
boya	O
""""""""""	O
famalay	O
""""""""""	O
yoo	O
kopa	O
ninu	O
iwode	O
ojuna	O
tabi	O
ko	O
ni	O
i	O
kopa	O
,	O
nitori	O
skinny	B-PER
wa	O
lati	O
loc	O
	
vincent	B-LOC
ati	I-LOC
grenadines	I-LOC
,	O
ofin	O
so	O
wipe	O
bi	O
""""""""""	O
opo	O
awon	O
akorin	O
ti	O
o	O
n	O
le	O
orin	O
""""""""""	O
ye	O
ki	O
“o	O
je	O
sise	O
lati	O
owoo	O
omo	O
bibii	O
trinidad	B-LOC
ati	I-LOC
tobago	O
""""""""""	B-LOC
,	O
orin	O
naa	O
le	O
je	O
afigagbaga	O
–	O
eleyii	O
si	O
je	O
okan	O
.	O
	
eyi	O
ki	O
i	O
se	O
wipe	O
orin	O
meta	O
pere	O
ni	O
o	O
n	O
du	O
oye	O
.	O
	
o	O
ku	O
bi	O
ose	B-DATE
meta	I-DATE
ki	O
ijo	O
ita-gbangba	O
o	O
waye	O
,	O
awon	O
orin	O
won	O
miiran	O
ti	O
o	O
ni	O
akorin	O
obirin	O
destra	B-PER
garcia	I-PER
ati	O
patrice	B-PER
roberts	I-PER
ti	O
yoo	O
mu	O
idije	O
le	O
fun	O
awon	O
okunrin	O
,	O
ati	O
bi	O
awon	O
akorin	O
soca	O
si	O
n	O
gbe	O
awo	O
orin	O
tuntun	O
jade	O
,	O
ifigagbaga	O
iwode	O
ojuna	O
odun-un	B-DATE
2019	I-DATE
si	O
n	O
lo	O
lowo	O
.	O
	
akekoobirin	O
kan	O
ti	O
o	O
je	O
omo	O
tibet-canada	B-LOC
ri	O
ikolu	O
lori	O
ayelujara	O
leyin	O
ti	O
o	O
ja	O
ewe	O
olu	O
bori	O
ninu	O
idibo	O
ajo-igbimo	O
akekoo	O
.	O
	
o	O
ro	O
pe	O
,	O
beijing	B-LOC
lo	O
ye	O
a	O
ba	O
wi	O
.	O
	
leung	B-PER
hoi	I-PER
ching	I-PER
ni	O
o	O
koko	O
ko	O
iroyin	O
yii	O
ti	O
a	O
si	O
tejade	O
ni	O
edee	O
chinese	O
lori	O
ile	O
igberoyin	O
jade	O
ara	O
ilu	O
hong	B-LOC
kong	I-LOC
,	O
stand	B-ORG
news	I-ORG
ni	O
ojo	B-DATE
karun-un-dinlogun	I-DATE
,	O
osu	B-DATE
erele	I-DATE
,	O
odun-un	B-DATE
2019	I-DATE
.	O
	
zhao	B-PER
yunlin	I-PER
ni	O
o	O
tu	O
imoo	O
re	O
si	O
edee	O
geesi	O
.	O
	
ni	O
ojo	B-DATE
kesan-an	I-DATE
osu	I-DATE
erele	I-DATE
,	O
awon	O
akekoo	O
ti	O
ifafiti	B-ORG
toronto	I-ORG
,	O
ogba	O
scarborough	B-LOC
dibo	O
yan	O
omo	O
odun	B-DATE
mejilel'ogun	I-DATE
kan	O
ti	O
ilu	O
abinibii	O
re	O
je	O
tibet	B-LOC
,	O
gege	O
bi	O
aare	O
igbimo	O
awon	O
akekoo	O
.	O
	
leyin	O
ojo	O
meloo	O
kan	O
ti	O
a	O
kede	O
esi	O
idibo	O
ohun	O
,	O
ogunlogo	O
awon	O
omo	O
china	B-LOC
ti	O
won	O
n	O
kekoo	O
l'oke	O
okun	O
fi	O
onte	O
lu	O
apileko	O
ifi-ehonu	O
kan	O
ni	O
ori	O
ero-ayelujara	O
,	O
ti	O
won	O
si	O
n	O
t'oka	O
abuku	O
si	O
lhamo	O
pe	O
o	O
n	O
l'ediapopo	O
pelu	O
awon	O
ajo	O
to	O
n	O
ja	O
fun	O
ominira	O
tibet	B-LOC
.	O
	
won	O
ro	O
awon	O
alase	O
ile-iwe	O
ohun	O
lati	O
yo	O
o	O
kuro	O
l'ori	O
oye	O
naa	O
.	O
	
kobakungbe	O
ifesi	O
oro	O
lati	O
enu	O
awon	O
akekoo	O
ti	O
o	O
n	O
gbe	O
ni	O
oke	O
okun	O
gbungbun	O
oke-odo	O
china	B-LOC
.	O
	
isamulo	O
ero-alatagbaa	O
ti	O
lhamo	O
kun	O
fun	O
awon	O
kobakungbe	O
ijabo-oro	O
ati	O
eyi	O
ti	O
o	O
n	O
pe	O
fun	O
iwaa	O
jagidijagan	O
,	O
eyi	O
ti	O
ko	O
seyin	O
awon	O
akekoo	O
oke-okun	O
ti	O
o	O
n	O
gbe	O
gbungbun	O
china	B-LOC
.	O
	
bi	O
awon	O
ile	O
igberoyin	O
safefe	O
agbanla-aye	O
gbogbo	O
se	O
tan	O
iroyin-in	O
re	O
ka	O
,	O
awon	O
akekoo	O
ti	O
o	O
wa	O
lati	O
hong	B-LOC
kong	I-LOC
ati	O
taiwan	B-LOC
gbinnaya	O
lati	O
gbejaa	O
lhamo	B-PER
.	O
	
ninu	O
iforowani-lenuwo	O
ori	O
ero	O
ibanisoro	O
pelu	O
stand	B-ORG
news	I-ORG
,	O
chemi	B-PER
lhamo	I-PER
so	O
pe	O
oun	O
nigbagbo	O
pe	O
ohun	O
ti	O
o	O
sele	O
ko	O
seyin	O
awon	O
ajo	O
ti	O
won	O
n	O
ba	O
ijoba	O
china	B-LOC
se	O
,	O
esun	O
eyi	O
ti	O
awon	O
osise	O
agba	O
ajo	O
oba	O
china	B-LOC
ti	O
se	O
le	O
lori	O
.	O
	
ki	O
a	O
to	O
dibo	O
yii	O
,	O
a	O
ti	O
yan	O
mi	O
gege	O
bi	O
igba-keji	O
aare	O
igbimo	O
akekoo	O
fun	O
osu	B-DATE
mejo	I-DATE
gbako	O
,	O
ko	O
si	O
si	O
ohun	O
kan	O
ti	O
o	O
sele	O
.	O
	
ni	O
idakeji	O
,	O
leyin	O
gbogbo	O
iselee	O
pajawiri	O
wonyii	O
,	O
ko	O
si	O
ani-ani	O
pe	O
ajo	O
kan	O
n	O
gbiyanju	O
lati	O
tika	O
bo	O
isele	O
wonwonyi	O
ni	O
biripo	O
.	O
	
o	O
pani	O
lerin-in	O
pe	O
lati	O
igba	O
yii	O
wa	O
ti	O
mo	O
ti	O
n	O
sise	O
gege	O
bi	O
igba-keji	O
aare	O
,	O
bi	O
mo	O
ti	O
se	O
n	O
se	O
eto	O
orisirisi	O
ti	O
n	O
o	O
si	O
ye	O
fi	O
awon	O
asayan	O
ihuwasi	O
mi	O
l'ede	O
,	O
sugbon	O
ko	O
si	O
eni	O
ti	O
o	O
ti	O
wadii	O
nipa	O
awon	O
ona	O
oselu	O
ti	O
mo	O
yan	O
ni	O
aayo	O
.	O
	
o	O
te	O
siwaju	O
si	O
i	O
pe	O
iwa	O
awon	O
akekoo	O
akegbe	O
oun	O
lati	O
gbungbun	O
china	B-LOC
ti	O
n	O
yi	O
pada	O
.	O
	
okan	O
ninu	O
awon	O
akegbee	O
re	O
ti	O
o	O
wa	O
lati	O
gbungbun	O
china	B-LOC
fi	O
iwanwara	O
pe	O
e	O
nija	O
lati	O
fi	O
ero	O
re	O
s'ode	O
lori	O
gbigba	O
ominira	O
tibet	B-LOC
.	O
	
o	O
tun	O
gba	O
awon	O
ipe	O
kan	O
,	O
eyi	O
ti	O
o	O
n	O
ko	O
""""""""""	O
orin	O
pupa	O
""""""""""	O
(	O
orin	O
ote	O
ti	O
o	O
n	O
yin	O
egbe	O
oselu	O
chinese	B-ORG
communist	I-ORG
party	I-ORG
)	O
.	O
	
awon	O
orin	O
wonyii	O
ko	O
ye	O
lhamo	B-PER
,	O
bo	O
se	O
je	O
pe	O
ko	O
mo	O
edee	O
mandarin	O
ile	O
china	B-LOC
so	O
.	O
	
bi	O
akanlu	O
atako	O
ati	O
ijabo	O
se	O
n	O
lo	O
lowo	O
lori	O
ayelujara	O
,	O
apapo	O
awon	O
akekoo	O
kan	O
ti	O
gbogun	O
lo	O
si	O
ofiisi	O
igbimo	O
akekoo	O
lati	O
lo	O
pe	O
fun	O
gbigbe	O
esi	O
idibo	O
ohun	O
yewo	O
.	O
	
igbimo	O
akekoo	O
si	O
ti	O
ti	O
iyara	O
ipadee	O
won	O
pa	O
fun	O
igba	O
die	O
nitori	O
oro	O
abo	O
.	O
	
chemi	B-PER
lhamo	I-PER
ti	O
je	O
ajajangbara	O
akekoo	O
fun	O
odun	O
meloo	O
kan	O
.	O
	
o	O
je	O
omo	O
egbe	O
to	O
ni	O
aapon	O
ni	O
ilu	O
ajogbe	O
awon	O
tibet	B-LOC
ti	O
o	O
wa	O
ni	O
toronto	B-LOC
ati	O
pe	O
o	O
ti	O
kopa	O
ninu	O
ijafetoo	O
kan	O
ti	O
o	O
waye	O
nita	O
akanko	O
ile	B-ORG
eko	I-ORG
confucius	I-ORG
ti	O
fafiti	O
ohun	O
,	O
eka	O
ibile	O
ajo	O
isodokan	O
asa	O
ile	O
china	B-LOC
ti	O
ijoba	O
china	B-LOC
n	O
se	O
agbateru	O
fun	O
lona	O
ti	O
o	O
fi	O
n	O
mu	O
ki	O
china	B-LOC
lagbara	O
si	O
i	O
ni	O
ile	O
okeere	O
.	O
	
ni	O
igba	O
yii	O
wa	O
,	O
o	O
ti	O
fi	O
ero	O
okan-an	O
re	O
han	O
pelu	O
awon	O
ajafetoo	O
ilu	O
lati	O
hong	B-LOC
kong	I-LOC
ati	O
taiwan	B-LOC
lori	O
koko	O
oro	O
to	O
je	O
mo	O
,	O
ominira	O
oro	O
siso	O
,	O
ida-gbe	O
nnkan	O
se	O
,	O
ijoba	O
awarawa	O
ati	O
awon	O
koko	O
to	O
jo	O
mo	O
o	O
ni	O
ipade	O
ita	O
gbangba	O
.	O
	
lhamo	B-PER
o	O
fi	O
igba	O
kan	O
beru	O
lati	O
so	O
ero	O
okan-an	O
re	O
jade	O
ri	O
tabi	O
fi	O
ara	O
re	O
han	O
gege	O
bi	O
omo	O
tibet	B-LOC
-	O
o	O
ma	O
n	O
wo	O
chuba	O
,	O
aso	O
ibile	O
awon	O
omo	O
tibet	B-LOC
ni	O
gbogbo	O
ojo	B-DATE
ojoru	I-DATE
.	O
	
titi	O
di	O
igba	O
idibo	O
ko	O
gbo-oorun	O
inunibini	O
kan	O
ri	O
lati	O
odo	O
awon	O
akegbee	O
re	O
ti	O
won	O
je	O
omo	O
china	B-LOC
.	O
	
eyi	O
ni	O
o	O
mu	O
u	O
fura	O
pe	O
ikoni	O
sita	O
bii	O
omo	O
ojo	O
mejo	O
yii	O
ko	O
seyin	O
awon	O
alase	O
china	B-LOC
.	O
	
lati	O
eeyan	O
ogunlende	O
alainibugbe	O
si	O
olori	O
igbimo	O
akekoo	O
.	O
	
ki	O
o	O
to	O
rin	O
irinajo	O
lo	O
si	O
canada	B-LOC
ni	O
omo	O
odun	O
mokanla	O
,	O
chemi	B-PER
lhamo	I-PER
je	O
eni	O
ogunlende	O
ti	O
ko	O
ri	O
ibugbe	O
kan	O
gbe	O
ni	O
india	B-LOC
.	O
	
awon	O
obii	O
re	O
agba	O
sa	O
kuro	O
ni	O
ilee	O
won	O
pelu	O
dalai	B-PER
lama	I-PER
ni	O
odun-un	B-DATE
1959	I-DATE
.	O
	
ninu	O
hahamo	O
inira	O
ti	O
won	O
wa	O
yii	O
,	O
ko	O
si	O
ibi	O
ti	O
oun	O
ati	O
molebi	O
re	O
lo	O
,	O
ti	O
won	O
ka	O
won	O
kun	O
.	O
	
nigbakuugba	O
ti	O
won	O
ba	O
bi	O
mi	O
leere	O
pe	O
:	O
	
""""""""""	O
ibo	O
lo	O
ti	O
wa?	O
""""""""""	O
ara	O
mi	O
maa	O
n	O
koti	O
lati	O
dahun	O
–	O
igba	O
miiran	O
ma	O
a	O
pe	O
india	B-LOC
ni	O
mo	O
ti	O
wa	O
,	O
sugbon	O
won	O
ko	O
fun	O
mi	O
ni	O
iwe	O
igbeluu	O
;	O
	
nigba	O
miiran	O
ewe	O
ma	O
a	O
dahun	O
pe	O
tibet	B-LOC
ni	O
mo	O
ti	O
wa	O
,	O
sugbon	O
ti	O
won	O
ba	O
beere	O
pe	O
bawo	O
ni	O
tibet	B-LOC
se	O
ri	O
,	O
n	O
o	O
mo	O
bi	O
n	O
o	O
se	O
dahun-un	O
re	O
,	O
idi	O
ni	O
pe	O
china	B-LOC
o	O
fun	O
mi	O
ni	O
iwe	O
igbeluu	O
lo	O
si	O
tibet	B-LOC
.	O
	
sugbon	O
iriri	O
mi	O
bi	O
won	O
se	O
n	O
ri	O
mi	O
bii	O
atohunrinwa	O
ti	O
je	O
ki	O
n	O
ni	O
imo	O
nipa	O
asa	O
awon	O
eeyan	O
mi	O
:	O
	
asa	O
tibet	B-LOC
.	O
	
llamo	B-PER
soro	O
nipa	O
irinajoo	O
re	O
lo	O
si	O
canada	B-LOC
,	O
omo	O
kekere	O
akekoo	O
tuntun	O
kan	O
ti	O
o	O
wa	O
lati	O
tibet	B-LOC
ti	O
o	O
ba	O
wa	O
si	O
iyara	O
ikeekoo	O
.	O
	
ara	O
re	O
ya	O
gaga	O
,	O
inu	O
re	O
dun	O
lati	O
se	O
alabapade	O
awon	O
ore	O
ti	O
o	O
wa	O
lati	O
ilee	O
re	O
,	O
bee	O
lo	O
mo	O
pe	O
o	O
le	O
so	O
ede	O
tibet	B-LOC
.	O
	
sibesibe	O
,	O
ninu	O
ifun-ojupo	O
,	O
o	O
so	O
fun	O
un	O
pe	O
:	O
	
""""""""""	O
ti	O
a	O
ko	O
ba	O
so	O
ede	O
tibet	B-LOC
nko	O
?	O
	
mo	O
le	O
so	O
geesi	O
""""""""""	O
.	O
	
n	O
o	O
mo	O
boya	O
oju	O
n	O
ti	O
i	O
ni	O
tabi	O
eri	O
okan	O
n	O
je	O
e	O
.	O
	
n	O
o	O
mo	O
.	O
	
sugbon	O
igba	O
naa	O
ni	O
mo	O
to	O
mo	O
pe	O
awon	O
odo	O
tibet	B-LOC
kan	O
o	O
fe	O
so	O
ede	O
won	O
bi	O
eni	O
pe	O
won	O
kan-an	O
nipa	O
fun	O
won	O
lati	O
so	O
ede	O
elede	O
.	O
	
ni	O
igba	O
yen	O
,	O
lhamo	B-PER
je	O
omo	O
odun	B-DATE
12	I-DATE
.	O
	
emii	O
re	O
o	O
le	O
‘le	O
nipa	O
idanimoo	O
re	O
,	O
o	O
yii	O
okan	O
awon	O
obi	O
re	O
pada	O
lati	O
ko	O
lo	O
si	O
adugbo	O
ti	O
awon	O
omo	O
tibet	B-LOC
n	O
gbe	O
.	O
	
lati	O
igba	O
naa	O
wa	O
,	O
o	O
ko	O
nipa	O
ede	O
asa	O
ati	O
isese	O
buddha	B-LOC
ti	O
tibet	B-LOC
,	O
o	O
si	O
di	O
aja-fun-eto	O
omo	O
eniyan	O
.	O
	
awon	O
adayanri	O
iwa	O
tibet	B-LOC
bii	O
ini	O
elegbe	O
eni	O
lokan	O
,	O
ibowo	O
fun	O
agba	O
,	O
aimokan	O
ni	O
ipile	O
ibaje	O
,	O
ti	O
fun	O
mi	O
ni	O
igboya	O
.	O
	
bi	O
imo	O
mi	O
se	O
n	O
le	O
kun	O
si	O
i	O
ninu	O
asa	O
ibilee	O
mi	O
,	O
ni	O
igboya	O
mi	O
se	O
n	O
po	O
si	O
i	O
.	O
	
agbara	O
ati	O
igboya	O
yii	O
bi	O
o	O
se	O
so	O
ti	O
mu	O
u	O
lati	O
le	O
soro	O
akin	O
gege	O
bi	O
atohun-rinwa	O
ati	O
omo	O
tibet	B-LOC
:	O
	
o	O
le	O
lati	O
je	O
atohun-rinwa	O
,	O
sugbon	O
ijajangbara	O
yii	O
ni	O
o	O
so	O
mi	O
di	O
bi	O
mo	O
se	O
	
lonii	O
mo	O
n	O
soro	O
ni	O
ohun	O
irara	O
nipa	O
awon	O
ara	O
tibet	B-LOC
ni	O
kikankikan	O
ati	O
iwuri	O
olope	O
ti	O
idanimoo	O
mi	O
gege	O
bi	O
omo	O
tibet	B-LOC
fun	O
mi	O
.	O
	
nigba	O
ti	O
a	O
n	O
dibo	O
igbimo	O
akekoo	O
,	O
mo	O
maa	O
n	O
tenu	O
mo	O
on	O
pe	O
o	O
ye	O
ki	O
awon	O
ti	O
won	O
ayasoto	O
ni	O
asoju	O
nigba	O
idibo	O
.	O
	
a	O
n	O
fe	O
asoju	O
ti	O
yoo	O
ri	O
i	O
wipe	O
a	O
n	O
ri	O
eto	O
wa	O
gba	O
loorekoore	O
.	O
	
ijiya	O
yoo	O
wa	O
sopin	O
.	O
	
fun	O
lhamo	B-PER
,	O
aye	O
ti	O
o	O
pe	O
perepere	O
ni	O
eyi	O
ti	O
ko	O
si	O
idalowoko	O
tabi	O
iyasoto	O
ominira	O
tibet	B-LOC
ati	O
idaduroo	O
re	O
ko	O
ni	O
ohun	O
ti	O
o	O
hun	O
je	O
wa	O
lese	O
.	O
	
imisi	O
ojo	O
ola	O
mi	O
si	O
tibet	B-LOC
kan	O
naa	O
ni	O
mo	O
ni	O
si	O
gbogbo	O
agba-nla-aye	O
:	O
	
mo	O
fe	O
je	O
ki	O
eto	O
ti	O
awon	O
ara	O
tibet	B-LOC
n	O
je	O
gbadun	O
maa	O
yato	O
si	O
ti	O
awon	O
canada	B-LOC
,	O
awon	O
ni	O
ominira	O
lati	O
le	O
so	O
ero	O
okan	O
eni	O
,	O
ominira	O
lati	O
ni	O
igbagbo	O
,	O
ominira	O
lati	O
maa	O
fi	O
oselu	O
pa	O
enieleni	O
lekun	O
.	O
	
n	O
o	O
se	O
ojusaaju	O
fun	O
awon	O
ara	O
tibet	B-LOC
lati	O
ni	O
awon	O
eto	O
won	O
yii	O
nikan	O
,	O
o	O
wu	O
mi	O
ki	O
awon	O
ti	O
won	O
wa	O
lati	O
hong	B-LOC
kong	I-LOC
ati	O
taiwan	B-LOC
iwo-oorun	O
turkey	B-LOC
awon	O
egbeegberun	O
lona	O
egberun	O
ni	O
ilopo	O
meji	O
60	O
eni	O
ogunlende	O
ti	O
o	O
wa	O
ni	O
kari	O
aye	O
ati	O
fun	O
gbogbo	O
awon	O
eniyan	O
lati	O
janfaani	O
eto	O
wonyi	O
.	O
	
opo	O
awon	O
eeyan	O
lati	O
hong	B-LOC
kong	I-LOC
ni	O
igbagbo	O
pe	O
china	B-LOC
ti	O
n	O
lo	O
agbara	O
tikuuku	O
,	O
won	O
si	O
n	O
lo	O
eto	O
ilu	O
lati	O
se	O
awon	O
ota	O
ati	O
awon	O
eya	O
ti	O
ko	O
po	O
	
koda	O
ni	O
hong	B-LOC
kong	I-LOC
,	O
aye	O
lati	O
so	O
oro	O
enu	O
eni	O
jade	O
ati	O
lati	O
ba	O
eeyan	O
se	O
po	O
ti	O
jakule	O
.	O
	
awon	O
ipenija	O
oselu	O
ti	O
o	O
n	O
koju	O
won	O
ni	O
hong	B-LOC
kong	I-LOC
leyin	O
akojopo	O
egbe	B-ORG
alaburada	I-ORG
;	O
	
2014	B-DATE
umbrella	B-ORG
movement	I-ORG
ko	O
se	O
ajoji	O
si	O
chemi	B-PER
lhamo	I-PER
,	O
sugbon	O
o	O
ba	O
awon	O
ara	O
hong	B-LOC
kong	I-LOC
kedun	O
,	O
o	O
petu	O
si	O
won	O
lokan	O
pe	O
ko	O
ki	O
won	O
maa	O
se	O
juwo	O
sile	O
:	O
	
mo	O
ko	O
eko	O
kan	O
ninu	O
asa	O
awon	O
tibet	B-LOC
nipa	O
aiwafunigbapipe	O
:	O
	
gbogbo	O
nnkan	O
ni	O
opin	O
yoo	O
de	O
ba	O
.	O
	
mo	O
ni	O
igbagbo	O
pe	O
ijiya	O
gbogbo	O
n	O
bo	O
wa	O
dopin	O
	
mo	O
ni	O
ireti	O
pe	O
ojo	O
kan	O
n	O
bo	O
ti	O
mo	O
maa	O
wo	O
aso	O
chuba	O
mi	O
lo	O
si	O
tibet	B-LOC
.	O
	
ipolongo	O
itako	O
keresimesi	O
ilu	O
china	B-LOC
mu	O
yiyan	O
ajoyo	O
le	O
fun	O
omo-ilu	O
.	O
	
keresimesi	O
n	O
sun	O
mo	O
dede	O
sugbon	O
kaka	O
ki	O
inu	O
awon	O
ti	O
o	O
n	O
gbe	O
ni	O
ori-ile	O
ilu	O
china	B-LOC
o	O
dun	O
,	O
opo	O
ti	O
fi	O
ehonu-u	O
won	O
han	O
lori	O
ipolongo	O
ti	O
o	O
tako	O
ayeye	O
keresimesi	O
ti	O
o	O
ka	O
a	O
si	O
ajodun	O
oyinbo	O
.	O
	
ni	O
odun	B-DATE
2017	I-DATE
,	O
igbimo	O
agba	O
ati	O
ajo	O
ipinle	O
labe	O
egbe	O
oloselu	O
communist	B-ORG
ilu	O
china	B-LOC
ko	O
iwe	O
ase	O
kan	O
ti	O
a	O
pe	O
akolee	O
re	O
ni	O
""""""""""	O
imoran	O
lori	O
imudisise	O
ise	O
igbelaruge	O
ati	O
idagba	O
asa	O
ibile	O
china	B-LOC
de	O
ibi	O
giga	O
""""""""""	O
.	O
	
won	O
la	O
awon	O
akanse	O
ise	O
isoji	O
asa	O
bii	O
odun	B-DATE
osupa	I-DATE
tuntun	O
ati	O
ajodun	O
atupa	O
sile	O
,	O
lai	O
pa	O
iyioku	O
ti	O
,	O
gege	O
bi	O
ipago	O
ti	O
o	O
je	O
mo	O
ti	O
asa	O
ti	O
o	O
lakaaki	O
.	O
	
ki	O
ofin	O
yii	O
le	O
di	O
amuse	O
,	O
ijoba	O
china	B-LOC
ti	O
se	O
ifilole	O
awon	O
eto	O
ipolongo	O
keekeeke	O
meloo	O
kan	O
fun	O
ikoyin	O
si	O
awon	O
ayeye	O
ti	O
ki	O
i	O
se	O
ti	O
ibile	O
china	B-LOC
.	O
	
odun	B-DATE
niin	I-DATE
,	O
ojo	O
die	O
si	O
keresimesi	B-DATE
,	O
ijoba	O
ni	O
awon	O
ilu	O
nla	O
bii	O
langfang	B-LOC
,	O
ni	O
agbegbee	O
hebei	B-LOC
,	O
ti	O
pa	O
a	O
ni	O
ase	O
fun	O
iso	O
gbogbo	O
lati	O
yo	O
eso	O
odun	B-DATE
keresimesi	I-DATE
kuro	O
loju	O
titi	O
ati	O
ferese	O
.	O
	
oro	O
alufansa	O
ti	O
o	O
da	O
lori	O
itako	O
ajodun	O
oyinbo	O
ti	O
gba	O
ero-alatagba	O
ilu	O
china	B-LOC
kan	O
,	O
eyi	O
mu	O
ki	O
yiyan	O
ayeye	O
keresimesi	B-DATE
laayo	O
le	O
koko	O
fun	O
awon	O
ti	O
o	O
ro	O
wipe	O
ni	O
ikoko	O
ni	O
ayo	O
awon	O
gbodo	O
wa	O
.	O
	
onlo	O
weibo	B-ORG
long	B-PER
zhigao	I-PER
ya	O
aworan	O
iroyin	O
ori	O
wechat	B-ORG
ti	O
re	O
ni	O
ori	O
weibo	B-ORG
ni	O
ifihan	O
ariyanjiyan	O
.	O
	
koko	O
iroyin	O
akoko	O
.	O
	
1	O
.	O
	
ajodun	O
oyinbo	O
n	O
bo	O
lona	O
dede	O
.	O
	
ki	O
a	O
se	O
ajoyo	O
abi	O
ki	O
a	O
maa	O
se	O
e	O
,	O
ibeere	O
ni	O
iyen	O
.	O
	
2	O
.	O
	
omo	O
china	B-LOC
ni	O
mi	O
n	O
ko	O
si	O
ki	O
n	O
se	O
ajoyo	O
oyinbo	O
.	O
	
3	O
.	O
	
so	O
pe	O
rara	O
fun	O
isajoyo	O
ajodun	O
oyinbo	O
ninu	O
ogba	O
ile-iwe	O
.	O
	
4	O
.	O
	
egbe	O
oselu-ipinle	O
ti	O
ko	O
eyin	O
si	O
ajodun	O
	
ajoyo	O
ajodun	O
ti	O
wa	O
di	O
oro	O
iselu	O
.	O
	
lafikun-un	O
keresimesi	B-DATE
,	O
akasile	O
awon	O
ajodun	O
oyinbo	O
ko	O
yo	O
ayajo	O
ojo	O
ololufe	O
,	O
ajinde	O
ati	O
halowiini	O
,	O
ati	O
bee	O
bee	O
lo	O
si	O
eyin	O
.	O
	
opolopo	O
eniyan	O
ni	O
o	O
ka	O
ajodun	O
si	O
""""""""""	O
igbogunti	O
asa	O
""""""""""	O
tabi	O
""""""""""	O
iresile	O
ilu	O
""""""""""	O
.	O
	
fun	O
apeere	O
,	O
okan	O
ti	O
o	O
ran	O
ka	O
bi	O
igba	O
ti	O
ina	O
ba	O
n	O
jo	O
papa	O
inu	O
oye	O
so	O
wipe	O
:	O
	
bi	O
awon	O
eniyan	O
ilu	O
kan	O
ba	O
mu	O
ajoyo	O
ajodun	O
ilu	O
miiran	O
ni	O
okunkundun	O
ju	O
bi	O
o	O
se	O
ye	O
,	O
eyi	O
fi	O
han	O
wipe	O
orile-ede	O
naa	O
n	O
je	O
iya	O
igbogunti	O
asa	O
.	O
	
bi	O
elegbe	O
oloselu	O
ko	O
ba	O
mo	O
eyi	O
,	O
a	O
je	O
wipe	O
won	O
ko	O
ni	O
ikobiarasi	O
iselu	O
won	O
si	O
ti	O
padanu	O
ilosiwajuu	O
won	O
.	O
	
awuyewuye	O
naa	O
toka	O
si	O
isele-ateyinwa	O
eight-nation	B-ORG
alliance	I-ORG
,	O
egbe	O
isokan	O
ti	O
a	O
da	O
ni	O
idahunsi	O
tembelekun	O
akanse	O
ni	O
china	B-LOC
laaarin-in	O
odun	B-DATE
1899	I-DATE
ati	O
1901	B-DATE
nigbati	O
awon	O
agbe	O
rokoroko	O
fi	O
ehonu	O
han	O
si	O
ijoba	O
amunisin	O
,	O
eto	O
iselu	O
ni	O
ilana	O
kristeni	O
ati	O
asa	O
.	O
	
siwaju	O
si	O
i	O
,	O
o	O
ni	O
wipe	O
ojo	O
ibii	O
mao	B-PER
zedong	I-PER
,	O
baba	O
isale	O
ilu-ti-ko-fi-oba-je	O
ti	O
eeyan-an	O
china	B-LOC
,	O
ni	O
o	O
ye	O
ki	O
a	O
ka	O
si	O
keresimesi	B-DATE
ilu	O
china	B-LOC
:	O
	
alaga	O
akoko	O
ilu-ti-ko-fi-oba-je	O
ti	O
china	B-LOC
mao	B-PER
zedong	I-PER
ti	O
yo	O
awon	O
eniyan	O
ninu	O
isoro	O
.	O
	
a	O
gbodo	O
so	O
ojo	O
ibii	O
re	O
di	O
keresimesi	B-DATE
china	B-LOC
.	O
	
gbe	O
igbese	O
ki	O
o	O
ko	O
ajodun	O
oyinbo	O
.	O
	
amo	O
awon	O
eniyan	O
kan	O
lori	O
weibo	B-ORG
ko	O
ri	O
oro	O
ologbon	O
kankan	O
ninu	O
ariyanjiyan	O
wonyi	O
.	O
	
enikan	O
so	O
pe	O
:	O
	
bi	O
awon	O
oyinbo	O
ba	O
n	O
se	O
ajoyo	O
odun	B-DATE
osupa	I-DATE
tuntun	O
,	O
awon	O
araa	O
china	B-LOC
a	O
gberaga	O
won	O
a	O
si	O
ri	O
eyi	O
gege	O
bi	O
idagba	O
isoji	O
asa	O
ibile	O
china	B-LOC
...	O
bi	O
awon	O
araa	O
china	B-LOC
ba	O
se	O
ajoyo	O
ajodun	O
oyinbo	O
,	O
ki	O
ni	O
idi	O
ti	O
a	O
fi	O
ka	O
won	O
si	O
igbogunti	O
asa	O
?	O
	
awon	O
odo	O
maa	O
n	O
se	O
ajoyo	O
ajodun	O
oyinbo	O
nitori	O
ariya	O
ati	O
fun	O
ayo	O
.	O
	
awon	O
ajodun	O
wonyi	O
le	O
mu	O
ikounjeje	O
gbooro	O
,	O
ki	O
ni	O
o	O
buru	O
ninu	O
iyen	O
?	O
	
awon	O
kan	O
gbero	O
won	O
fe	O
gbe	O
ajoyo	O
keresimesi	O
fi	O
egbe	O
kan	O
egbe	O
pelu	O
iresile	O
ilu	O
ti	O
o	O
waye	O
ni	O
160	B-DATE
odun	I-DATE
seyin	I-DATE
.	O
	
fun	O
ki	O
ni	O
?	O
	
egbekiko	O
ikoraeni-nijaanu	O
.	O
	
agbara	O
